# This file is distributed under the same license as the GitFourchette package.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: GitFourchette\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/jorio/gitfourchette/issues\n"
"PO-Revision-Date: 2025-09-17 07:01+0000\n"
"Last-Translator: Iliyas Jorio <iliyas@jor.io>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified Han script) <https://hosted.weblate.org/"
"projects/gitfourchette/gitfourchette/zh_Hans/>\n"
"Language: zh_Hans\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.14-dev\n"

#: application.py:86 forms/aboutdialog.py:54
msgid "The comfortable Git UI for Linux."
msgstr "适用于Linux的舒适Git用户界面。"

#: application.py:90
msgid "Turn off multithreading (run all tasks on UI thread)."
msgstr "关闭多线程（在UI线程上运行所有任务）。"

#: application.py:91
msgid "Enable expensive assertions and development features."
msgstr "启用昂贵的断言和开发功能。"

#: application.py:92
msgid "Prevent loading/saving user settings. (implies --no-threads)"
msgstr "阻止加载/保存用户设置。（意味着--no-threads）"

#: application.py:94
msgid "Repository paths to open on launch."
msgstr "启动时打开的仓库路径。"

#: application.py:234
#, python-brace-format
msgid "Your preferred Qt binding {0} is not available on this machine. Using {1} instead."
msgstr "您首选的Qt绑定{0}在这台机器上不可用。改用{1}。"

#: application.py:236
#, python-brace-format
msgid "Your preferred Qt binding {0} is not recognized by {app}. Using {1} instead. (Supported values: {known})"
msgstr "您首选的Qt绑定{0}不被{app}识别。改用{1}。（支持的值：{known}）"

#: application.py:240
msgid "Qt binding unavailable"
msgstr "Qt绑定不可用"

#: application.py:278 toolbox/messageboxes.py:40
msgid "Please open a repository before performing this action."
msgstr "请在执行此操作前先打开一个仓库。"

#: diffarea.py:109
msgid "Unstaged files: will not be included in the commit unless you stage them."
msgstr "未暂存文件：除非您暂存它们，否则不会包含在提交中。"

#: diffarea.py:117
msgid "Stage"
msgstr "暂存"

#: diffarea.py:119
msgid "Stage selected files"
msgstr "暂存选定的文件"

#: diffarea.py:124 diffview/diffview.py:119
msgid "Discard"
msgstr "放弃"

#: diffarea.py:126
msgid "Discard changes in selected files"
msgstr "放弃选中文件中的更改"

#: diffarea.py:161
msgid "Staged files: will be included in the commit."
msgstr "已暂存文件：将包含在提交中。"

#: diffarea.py:169
msgid "Unstage"
msgstr "取消暂存"

#: diffarea.py:171
msgid "Unstage selected files"
msgstr "取消暂存选中文件"

#: diffarea.py:176 forms/commitdialog.py:55 tasks/committasks.py:416
#: tasks/committasks.py:461
msgctxt "verb"
msgid "Commit"
msgstr "提交"

#: diffview/diffdocument.py:191
msgid "This file contains very long lines."
msgstr "此文件包含非常长的行。"

#: diffview/diffdocument.py:192 diffview/specialdiff.py:119
msgid "[Load diff anyway] (this may take a moment)"
msgstr "[仍然加载差异]（这可能需要一些时间）"

#: diffview/diffdocument.py:269
#, fuzzy
msgid "<no newline at end of file>"
msgstr "<文件末尾缺少换行符>"

#: diffview/diffview.py:80
msgid "Find text in diff|Find in diff"
msgstr "在差异中查找文本|在差异中查找"

#: diffview/diffview.py:107
msgid "Stage Selection"
msgstr "暂存选择"

#: diffview/diffview.py:109
msgid "Stage selected lines"
msgstr "暂存选中行"

#: diffview/diffview.py:113
msgid "Unstage Selection"
msgstr "取消暂存选择"

#: diffview/diffview.py:116
msgid "Unstage selected lines"
msgstr "取消暂存选中行"

#: diffview/diffview.py:122
msgid "Discard selected lines"
msgstr "放弃选中行"

#: diffview/diffview.py:475 diffview/diffview.py:487 diffview/diffview.py:510
#: diffview/diffview.py:539
msgid "Export Lines as Patch…"
msgstr "导出行作为补丁…"

#: diffview/diffview.py:476
msgid "Revert Lines…"
msgstr "撤销行…"

#: diffview/diffview.py:480
#, python-brace-format
msgid "Export Hunk {0} as Patch…"
msgstr "导出块 {0} 作为补丁…"

#: diffview/diffview.py:481
msgid "Revert Hunk…"
msgstr "撤销块…"

#: diffview/diffview.py:491 diffview/diffview.py:526 diffview/diffview.py:551
msgid "Export Hunk as Patch…"
msgstr "导出块作为补丁…"

#: diffview/diffview.py:498
msgid "Stage Lines"
msgstr "暂存行"

#: diffview/diffview.py:504
msgid "Discard Lines"
msgstr "放弃行"

#: diffview/diffview.py:517
#, python-brace-format
msgid "Stage Hunk {0}"
msgstr "暂存块 {0}"

#: diffview/diffview.py:522
msgid "Discard Hunk"
msgstr "放弃块"

#: diffview/diffview.py:533
msgid "Unstage Lines"
msgstr "取消暂存行"

#: diffview/diffview.py:546
#, python-brace-format
msgid "Unstage Hunk {0}"
msgstr "取消暂存块 {0}"

#: diffview/diffview.py:558
msgid "&Word Wrap"
msgstr "&自动换行"

#: diffview/diffview.py:559
msgid "Configure Appearance…"
msgstr "配置外观…"

#: diffview/diffview.py:658
msgid "Export selected lines"
msgstr "导出选中行"

#: diffview/diffview.py:903 diffview/diffview.py:904
msgid "or Middle-Click"
msgstr "或中键点击"

#: diffview/diffview.py:911
#, python-brace-format
msgid "Hit {sk} to stage {nl} line. Hit {dk} to discard it."
msgid_plural "Hit {sk} to stage {nl} lines. Hit {dk} to discard them."
msgstr[0] "按 {sk} 来暂存 {nl} 行。按 {dk} 来放弃它。"

#: diffview/diffview.py:915
#, python-brace-format
msgid "Hit {uk} to unstage {nl} line."
msgid_plural "Hit {uk} to unstage {nl} lines."
msgstr[0] "按 {uk} 来取消暂存 {nl} 行。"

#: diffview/diffview.py:958
msgid "End of diff reached."
msgstr "已到达差异的末尾。"

#: diffview/diffview.py:959
msgid "Top of diff reached."
msgstr "已到达差异的顶部。"

#: diffview/diffview.py:960
#, python-brace-format
msgid "No more occurrences of {0} found."
msgstr "未找到 {0} 的更多匹配项。"

#: diffview/diffview.py:962
msgid "Find in Diff"
msgstr "在差异中查找"

#: diffview/diffview.py:962
msgid "Wrap Around"
msgstr "环绕搜索"

#: diffview/specialdiff.py:71
msgid "File contents didn’t change."
msgstr "文件内容未改变。"

#: diffview/specialdiff.py:82
msgid "Empty file was deleted."
msgstr "空文件已被删除。"

#: diffview/specialdiff.py:88
msgid "New empty file."
msgstr "新建空文件。"

#: diffview/specialdiff.py:90
msgid "File is empty."
msgstr "文件为空。"

#: diffview/specialdiff.py:93
msgid "Renamed:"
msgstr "已重命名："

#: diffview/specialdiff.py:97
msgid "Mode change:"
msgstr "模式变更："

#: diffview/specialdiff.py:101
msgid "Canonical file contents unchanged."
msgstr "规范文件内容未改变。"

#: diffview/specialdiff.py:103
#, python-brace-format
msgid "Due to filters such as {filter}, your working copy is not bit-for-bit identical to the file’s canonical state. However, the contents tracked by Git are equivalent after filtering."
msgstr "由于像 {filter} "
"这样的过滤器，您的工作副本与文件的规范状态不是逐字节相同的。然而，在过滤后 "
"Git 跟踪的内容是等效的。"

#: diffview/specialdiff.py:106
msgid "You can stage the file to dismiss this message; no changes will be recorded."
msgstr "您可以暂存该文件以关闭此消息；不会记录任何更改。"

#: diffview/specialdiff.py:120
#, python-brace-format
msgid "[Configure diff preview limit] (currently: {0})"
msgstr "【配置差异预览限制】（当前：{0}）"

#: diffview/specialdiff.py:123
msgid "This diff is very large."
msgstr "这个差异非常大。"

#: diffview/specialdiff.py:124
#, python-brace-format
msgid "Diff size: {0}"
msgstr "差异大小：{0}"

#: diffview/specialdiff.py:136
msgid "[Load image anyway] (this may take a moment)"
msgstr "【仍然加载图片】（这可能需要一些时间）"

#: diffview/specialdiff.py:137
#, python-brace-format
msgid "[Configure image preview limit] (currently: {0})"
msgstr "【配置图片预览限制】（当前：{0}）"

#: diffview/specialdiff.py:140
msgid "This image is very large."
msgstr "这张图片非常大。"

#: diffview/specialdiff.py:141
#, python-brace-format
msgid "Image size: {0}"
msgstr "图片大小：{0}"

#: diffview/specialdiff.py:149
msgid "Old type:"
msgstr "旧类型："

#: diffview/specialdiff.py:150
msgid "New type:"
msgstr "新类型："

#: diffview/specialdiff.py:157
msgid "This file’s type has changed."
msgstr "此文件的类型已更改。"

#: diffview/specialdiff.py:176
msgid "File appears to be binary."
msgstr "文件似乎是二进制的。"

#: diffview/specialdiff.py:185
msgid "This untracked subtree is the root of another Git repository."
msgstr "这个未跟踪的子树是另一个Git仓库的根。"

#: diffview/specialdiff.py:188 repowidget.py:633
#, python-brace-format
msgid "Open {0}"
msgstr "打开{0}"

#: diffview/specialdiff.py:191
#, python-brace-format
msgid "Absorb {0} as submodule"
msgstr "将{0}吸收为子模块"

#: diffview/specialdiff.py:192
msgid "Recommended action:"
msgstr "推荐操作："

#: diffview/specialdiff.py:211
#, python-brace-format
msgid "Subtree {0} was [removed.]"
msgstr "子树{0}已被[移除。]"

#: diffview/specialdiff.py:212
#, python-brace-format
msgid "Submodule {0} was [removed.]"
msgstr "子模块{0}已被[移除。]"

#: diffview/specialdiff.py:215
#, python-brace-format
msgid "Subtree {0} was [added.]"
msgstr "子树{0}已被[添加。]"

#: diffview/specialdiff.py:216
#, python-brace-format
msgid "Submodule {0} was [added.]"
msgstr "子模块{0}已被[添加。]"

#: diffview/specialdiff.py:219
#, python-brace-format
msgid "Subtree {0} was updated."
msgstr "子树{0}已更新。"

#: diffview/specialdiff.py:220
#, python-brace-format
msgid "Submodule {0} was updated."
msgstr "子模块{0}已更新。"

#: diffview/specialdiff.py:222
#, python-brace-format
msgid "Subtree {0} contains changes."
msgstr "子树{0}包含更改。"

#: diffview/specialdiff.py:223
#, python-brace-format
msgid "Submodule {0} contains changes."
msgstr "子模块 {0} 包含变更。"

#: diffview/specialdiff.py:231
msgid "Open submodule"
msgstr "打开子模块"

#: diffview/specialdiff.py:231
msgid "Open subtree"
msgstr "打开子树"

#: diffview/specialdiff.py:233
#, python-brace-format
msgid "(path: {0})"
msgstr "(路径：{0})"

#: diffview/specialdiff.py:268 diffview/specialdiffview.py:103
msgid "Old:"
msgstr "旧版："

#: diffview/specialdiff.py:269 diffview/specialdiffview.py:104
msgid "New:"
msgstr "新版："

#: diffview/specialdiff.py:275
msgid "The subtree’s <b>HEAD</b> has moved to another commit."
msgstr "子树的 <b>HEAD</b> 已移动到另一个提交。"

#: diffview/specialdiff.py:276
msgid "The submodule’s <b>HEAD</b> has moved to another commit."
msgstr "子模块的 <b>HEAD</b> 已移动到另一个提交。"

#: diffview/specialdiff.py:278
msgid "You can stage this update:"
msgstr "你可以将这个更新加入暂存区："

#: diffview/specialdiff.py:286
#, python-brace-format
msgid "To complete the removal of this submodule, <b>remove it from {gitmodules}</b>."
msgstr "要完成这个子模块的移除，请从 {gitmodules} 中<b>移除它</b>。"

#: diffview/specialdiff.py:288
#, python-brace-format
msgid "To complete the removal of this submodule, make sure to <b>commit {gitmodules}</b> at the same time as the submodule folder itself."
msgstr "要完成这个子模块的移除，请确保在移除子模块文件夹的同时<b>提交 "
"{gitmodules}</b>。"

#: diffview/specialdiff.py:292
#, python-brace-format
msgid "To complete the addition of this submodule, make sure to <b>commit {gitmodules}</b> at the same time as the submodule folder itself."
msgstr "要完成这个子模块的添加，请确保在添加子模块文件夹的同时<b>提交 "
"{gitmodules}</b>。"

#: diffview/specialdiff.py:297
msgid "<b>This subtree isn’t a submodule yet!</b> You should [absorb this subtree] into the parent repository so it becomes a submodule."
msgstr "<b>这个子树还不是子模块！</b>你应该将这个子树[吸收到父仓库]"
"中，使其成为一个子模块。"

#: diffview/specialdiff.py:300
msgid "To complete the addition of this submodule, you should [absorb the submodule] into the parent repository."
msgstr "为了完成这个子模块的添加，你应该[将子模块吸收]到父仓库中。"

#: diffview/specialdiff.py:305
#, python-brace-format
msgid "To complete the addition of this submodule, [register it in {gitmodules}]."
msgstr "为了完成这个子模块的添加，[在{gitmodules}中注册它]。"

#: diffview/specialdiff.py:309
msgid "IMPORTANT"
msgstr "重要"

#: diffview/specialdiff.py:319
msgid "The subtree contains <b>uncommitted changes</b>. They can’t be committed from the parent repo. You can:"
msgstr "子树包含<b>未提交的更改</b>。它们不能从父仓库提交。你可以："

#: diffview/specialdiff.py:320
msgid "[Open] the subtree and commit the changes."
msgstr "[打开]子树并提交更改。"

#: diffview/specialdiff.py:321
msgid "Or, [Reset] the subtree to a clean state."
msgstr "或者，[重置]子树到一个干净的状态。"

#: diffview/specialdiff.py:323
msgid "The submodule has <b>uncommitted changes</b>. They can’t be committed from the parent repo. You can:"
msgstr "子模块有<b>未提交的更改</b>。它们不能从父仓库提交。你可以："

#: diffview/specialdiff.py:324
msgid "[Open] the submodule and commit the changes."
msgstr "[打开]子模块并提交更改。"

#: diffview/specialdiff.py:325
msgid "Or, [Reset] the submodule to a clean state."
msgstr "或者，[重置]子模块到一个干净的状态。"

#: diffview/specialdiffview.py:103 diffview/specialdiffview.py:104
#, python-brace-format
msgid "{w}×{h} pixels, {size}"
msgstr "{w}×{h}像素，{size}"

#: diffview/specialdiffview.py:110
msgid "(<b>deleted file</b> displayed below)"
msgstr "(<b>已删除的文件</b>显示在下方)"

#: diffview/specialdiffview.py:113
msgid "(<b>new file</b> displayed below)"
msgstr "(<b>新文件</b>显示在下方)"

#: exttools/mergedriver.py:123
#, python-brace-format
msgid "{0} failed to start."
msgstr "{0}未能启动。"

#: exttools/mergedriver.py:126
#, python-brace-format
msgid "{0} ran into error {1}."
msgstr "{0}遇到了错误{1}。"

#: exttools/mergedriver.py:137
#, python-brace-format
msgid "{0} didn’t complete the merge."
msgstr "{0}没有完成合并。"

#: exttools/mergedriver.py:138
#, python-brace-format
msgid "Exit code: {0}."
msgstr "退出代码：{0}。"

#: exttools/toolcommands.py:104
#, python-brace-format
msgid "Unknown placeholder: {0}"
msgstr "未知的占位符：{0}"

#: exttools/toolcommands.py:114
msgid "Missing placeholder:"
msgid_plural "Missing placeholders:"
msgstr[0] "缺少占位符："

#: exttools/toolcommands.py:207
msgid "Command exited with code:"
msgstr "命令以代码退出："

#: exttools/toolcommands.py:208
msgid "Continue in a shell?"
msgstr "在shell中继续？"

#: exttools/toolprocess.py:44
#, python-brace-format
msgid "Failed to start {tool}"
msgstr "无法启动{tool}"

#: exttools/toolprocess.py:47
#, python-brace-format
msgid "There is an issue with the {tool} command template in your settings:"
msgstr "你的设置中的{tool}命令模板存在问题："

#: exttools/toolprocess.py:52
#, python-brace-format
msgid "Couldn’t start Flatpak {command} ({tool})."
msgstr "无法启动Flatpak {command} ({tool})。"

#: exttools/toolprocess.py:54
#, python-brace-format
msgid "Couldn’t start {command} ({tool})."
msgstr "无法启动{command}（{tool}）。"

#: exttools/toolprocess.py:56
msgid "It might not be installed on your machine."
msgstr "它可能没有安装在您的机器上。"

#: exttools/toolprocess.py:65
msgid "Edit Command…"
msgstr "编辑命令…"

#: exttools/toolprocess.py:69
#, python-brace-format
msgid "Locate {tool}…"
msgstr "定位{tool}…"

#: exttools/toolprocess.py:83
#, python-brace-format
msgid "Where is {tool}?"
msgstr "{tool}在哪里？"

#: exttools/toolprocess.py:101
#, python-brace-format
msgid "{tool} isn’t configured in your settings yet."
msgstr "{tool}尚未在您的设置中配置。"

#: exttools/toolprocess.py:107
#, python-brace-format
msgid "Set up {tool}"
msgstr "设置{tool}"

#: exttools/usercommand.py:100
msgid "Unknown placeholder token"
msgstr "未知的占位符标记"

#: exttools/usercommand.py:125
msgid "A commit must be selected in the history"
msgstr "必须在历史记录中选择一个提交"

#: exttools/usercommand.py:134
msgid "HEAD cannot be unborn"
msgstr "HEAD不能是未初始化的"

#: exttools/usercommand.py:149
msgid "A ref (local branch, remote branch, or tag) must be selected in the sidebar"
msgstr "必须在侧边栏选择一个引用（本地分支、远程分支或标签）"

#: exttools/usercommand.py:156 exttools/usercommand.py:163
msgid "HEAD cannot be unborn or detached"
msgstr "HEAD不能是未初始化或分离的"

#: exttools/usercommand.py:168
msgid "Current branch has no upstream"
msgstr "当前分支没有上游"

#: exttools/usercommand.py:174
msgid "A file must be selected"
msgstr "必须选择一个文件"

#: exttools/usercommand.py:201
msgid "A remote or a remote branch must be selected"
msgstr "必须选择一个远程或远程分支"

#: exttools/usercommand.py:206
msgctxt "relative path"
msgid "(relative)"
msgstr "（相对）"

#: exttools/usercommand.py:207
msgctxt "absolute path"
msgid "(absolute)"
msgstr "（绝对）"

#: exttools/usercommand.py:209
msgid "Hash of the selected commit in the history"
msgstr "历史记录中选定提交的哈希值"

#: exttools/usercommand.py:210 exttools/usercommand.py:211
msgid "Path to the selected file"
msgstr "选定文件的路径"

#: exttools/usercommand.py:212 exttools/usercommand.py:213
msgid "Path to the selected file’s parent directory"
msgstr "选定文件的父目录路径"

#: exttools/usercommand.py:214
msgid "Hash of the HEAD commit"
msgstr "HEAD 提交的哈希值"

#: exttools/usercommand.py:215
msgid "Ref name of the HEAD branch"
msgstr "HEAD 分支的引用名称"

#: exttools/usercommand.py:216
msgid "Ref name of the HEAD branch’s upstream"
msgstr "HEAD 分支上游的引用名称"

#: exttools/usercommand.py:217
msgid "Name of the selected ref in the sidebar (local branches, remote branches, tags)"
msgstr "侧边栏中选定引用的名称（本地分支、远程分支、标签）"

#: exttools/usercommand.py:218
msgid "Name of the selected remote in the sidebar"
msgstr "侧边栏中选定的远程名称"

#: exttools/usercommand.py:219
msgid "Path to the repository’s working directory"
msgstr "仓库工作目录的路径"

#: filelists/committedfiles.py:36
msgid "Open Diff in New &Window"
msgstr "在新窗口中打开差异"

#: filelists/committedfiles.py:45
msgid "&Revert This Change…"
msgid_plural "&Revert These Changes…"
msgstr[0] "撤销此更改…"

#: filelists/committedfiles.py:50
msgid "Restor&e File Revision…"
msgstr "恢复文件版本…"

#: filelists/committedfiles.py:52 filelists/committedfiles.py:63
#: filelists/committedfiles.py:71
msgid "&As Of This Commit"
msgstr "以此为准"

#: filelists/committedfiles.py:53 filelists/committedfiles.py:64
#: filelists/committedfiles.py:72
msgid "&Before This Commit"
msgstr "在此提交之前"

#: filelists/committedfiles.py:60
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "&Open File in {0}"
msgid_plural "&Open {n} Files in {0}"
msgstr[0] "在{0}中打开{n}个文件"

#: filelists/committedfiles.py:62
msgid "&Current Revision (Working Copy)"
msgstr "当前版本（工作副本）"

#: filelists/committedfiles.py:69
msgid "&Save a Copy…"
msgstr "保存副本…"

#: filelists/committedfiles.py:80 filelists/dirtyfiles.py:94
#: filelists/stagedfiles.py:54
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Submodule"
msgid_plural "{n} Submodules"
msgstr[0] "{n}个子模块"

#: filelists/committedfiles.py:85 filelists/dirtyfiles.py:106
#: filelists/stagedfiles.py:64
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Open Submodule in New Tab"
msgid_plural "Open {n} Submodules in New Tabs"
msgstr[0] "在新标签页中打开{n}个子模块"

#: filelists/committedfiles.py:91 filelists/dirtyfiles.py:114
#: filelists/stagedfiles.py:70
msgid "Please review the files individually."
msgstr "请分别审查文件。"

#: filelists/committedfiles.py:144
msgid "Open revision before commit"
msgstr "打开提交前版本"

#: filelists/committedfiles.py:146
msgid "Open revision at commit"
msgstr "打开提交时版本"

#: filelists/committedfiles.py:148 filelists/filelist.py:362
#: filelists/filelist.py:598
#, python-brace-format
msgid "Really open <b>{n} files</b> in external editor?"
msgstr "真的要在外部编辑器中打开<b>{n}个文件</b>吗？"

#: filelists/committedfiles.py:163
msgid "Save file revision as"
msgstr "另存文件版本为"

#: filelists/committedfiles.py:168
msgid "Save revision before commit"
msgstr "提交前保存修订"

#: filelists/committedfiles.py:170
msgid "Save revision at commit"
msgstr "提交时保存修订"

#: filelists/committedfiles.py:172
#, python-brace-format
msgid "Really export <b>{n} files</b>?"
msgstr "真的要导出<b>{n}个文件</b>吗？"

#: filelists/committedfiles.py:178
msgid "This file didn’t exist before the commit."
msgstr "这个文件在提交之前不存在。"

#: filelists/committedfiles.py:182
msgid "This file was deleted by the commit."
msgstr "这个文件已被提交删除。"

#: filelists/committedfiles.py:202
#, python-brace-format
msgid "{0}: There’s no file at this path in the working copy."
msgstr "{0}：在工作副本中此路径下没有文件。"

#: filelists/committedfiles.py:204
msgid "Open working copy revision"
msgstr "打开工作副本版本"

#: filelists/committedfiles.py:204
#, python-brace-format
msgid "Really open <b>{n} files</b>?"
msgstr "真的要打开<b>{n}个文件</b>吗？"

#: filelists/committedfiles.py:210 repowidget.py:568
msgid "Open diff in new window"
msgstr "在新窗口中打开差异"

#: filelists/committedfiles.py:210
#, python-brace-format
msgid "Really open <b>{n} windows</b>?"
msgstr "真的要打开<b>{n}个窗口</b>吗？"

#: filelists/dirtyfiles.py:43
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "&Stage File"
msgid_plural "&Stage {n} Files"
msgstr[0] "暂存{n}个文件"

#: filelists/dirtyfiles.py:49
msgid "&Ignore Untracked File…"
msgid_plural "&Ignore Untracked Files…"
msgstr[0] "&忽略未跟踪文件…"

#: filelists/dirtyfiles.py:54
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "&Delete File…"
msgid_plural "&Delete {n} Files…"
msgstr[0] "删除{n}个文件…"

#: filelists/dirtyfiles.py:56
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "&Discard Changes in File…"
msgid_plural "&Discard Changes in {n} Files…"
msgstr[0] "放弃{n}个文件中的更改…"

#: filelists/dirtyfiles.py:76
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Merge Conflict"
msgid_plural "{n} Merge Conflicts"
msgstr[0] "{n}个合并冲突"

#: filelists/dirtyfiles.py:81
msgid "Resolve by Accepting “Theirs”"
msgstr "通过接受“他们的”来解决"

#: filelists/dirtyfiles.py:86
msgid "Resolve by Keeping “Ours”"
msgstr "通过保留“我们的”来解决"

#: filelists/dirtyfiles.py:98
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Stage Submodule"
msgid_plural "Stage {n} Submodules"
msgstr[0] "暂存{n}个子模块"

#: filelists/dirtyfiles.py:102
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Discard Changes in Submodule"
msgid_plural "Discard Changes in {n} Submodules"
msgstr[0] "放弃{n}个子模块中的更改"

#: filelists/dirtyfiles.py:114
msgid "Can’t stage this selection in bulk."
msgstr "无法批量暂存此选择。"

#: filelists/filelist.py:145
msgid "Find a file by path|Find file"
msgstr "按路径查找文件|查找文件"

#: filelists/filelist.py:239
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Open &Folder"
msgid_plural "Open {n} &Folders"
msgstr[0] "打开{n}个文件夹"

#: filelists/filelist.py:245
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "&Copy Path"
msgid_plural "&Copy {n} Paths"
msgstr[0] "复制{n}个路径"

#: filelists/filelist.py:251 trtables.py:349
msgid "Path display style"
msgstr "路径显示样式"

#: filelists/filelist.py:267
msgid "Stas&h Changes…"
msgstr "暂存&更改…"

#: filelists/filelist.py:274
msgid "Revert Mode Changes…"
msgid_plural "Revert Mode Change…"
msgstr[0] "撤销模式更改…"

#: filelists/filelist.py:287
msgid "Revert Mode to Non-Executable…"
msgstr "将模式撤销为非可执行…"

#: filelists/filelist.py:289
msgid "Revert Mode to Executable…"
msgstr "将模式撤销为可执行…"

#: filelists/filelist.py:298
#, python-brace-format
msgid "Open Diff in {0}"
msgstr "在{0}中打开差异"

#: filelists/filelist.py:303
msgid "E&xport Diff As Patch…"
msgid_plural "E&xport Diffs As Patch…"
msgstr[0] "E&xport差异为补丁…"

#: filelists/filelist.py:312
#, python-brace-format
msgid "&Edit in {tool}"
msgstr "&在{tool}中编辑"

#: filelists/filelist.py:317
#, python-brace-format
msgid "Edit &HEAD Version in {tool}"
msgid_plural "Edit &HEAD Versions in {tool}"
msgstr[0] "在{tool}中编辑&HEAD版本"

#: filelists/filelist.py:361
msgid "Open in external editor"
msgstr "在外部编辑器中打开"

#: filelists/filelist.py:365
msgid "Open in external diff tool"
msgstr "在外部差异工具中打开"

#: filelists/filelist.py:366
#, python-brace-format
msgid "Really open <b>{n} files</b> in external diff tool?"
msgstr "真的要在外部差异工具中打开<b>{n}个文件</b>吗？"

#: filelists/filelist.py:371
#, python-brace-format
msgid "{0}: Can’t open external diff tool on a deleted file."
msgstr "{0}: 不能在已删除的文件上打开外部差异工具。"

#: filelists/filelist.py:375
#, python-brace-format
msgid "{0}: Can’t open external diff tool on a new file."
msgstr "{0}: 不能在新文件上打开外部差异工具。"

#: filelists/filelist.py:402
#, python-brace-format
msgid "{0}: This file doesn’t exist at this path anymore."
msgstr "{0}: 此文件不再存在于该路径。"

#: filelists/filelist.py:405
msgid "Open paths"
msgstr "打开路径"

#: filelists/filelist.py:406
#, python-brace-format
msgid "Really open <b>{n} folders</b>?"
msgstr "真的要打开<b>{n}个文件夹</b>吗？"

#: filelists/filelist.py:523
msgid "This file appears to have been modified by another application. Try refreshing the window."
msgstr "此文件似乎已被另一个应用程序修改。尝试刷新窗口。"

#: filelists/filelist.py:597
msgid "Open HEAD version of file"
msgstr "打开文件的HEAD版本"

#: filelists/filelistmodel.py:61 forms/prefsdialog.py:199 tasks/misctasks.py:70
#: tasks/nettasks.py:248
msgid ":"
msgstr ":"

#: filelists/filelistmodel.py:66
msgid "old name"
msgstr "旧名称"

#: filelists/filelistmodel.py:67
msgid "new name"
msgstr "新名称"

#: filelists/filelistmodel.py:69
msgid "name"
msgstr "名称"

#: filelists/filelistmodel.py:79
msgid "status"
msgstr "状态"

#: filelists/filelistmodel.py:83
msgid "similarity"
msgstr "相似度"

#: filelists/filelistmodel.py:88 filelists/filelistmodel.py:90
msgid "file mode"
msgstr "文件模式"

#: filelists/filelistmodel.py:95 filelists/filelistmodel.py:97
msgid "size"
msgstr "大小"

#: filelists/filelistmodel.py:97 filelists/filelistmodel.py:110
#: filelists/filelistmodel.py:111
msgid "(not computed)"
msgstr "（未计算）"

#: filelists/filelistmodel.py:106
msgid "modified"
msgstr "已修改"

#: filelists/filelistmodel.py:112
msgid "blob hash"
msgstr "Blob哈希值"

#: filelists/filelistmodel.py:112
msgid "commit hash"
msgstr "提交哈希值"

#: filelists/filelistmodel.py:117
msgid "Currently viewing diff of staged changes in this file; it also has <u>unstaged</u> changes."
msgstr "当前查看此文件的已暂存更改差异；它还有<u>未暂存</u>更改。"

#: filelists/filelistmodel.py:120
msgid "Currently viewing diff of unstaged changes in this file; it also has <u>staged</u> changes."
msgstr "当前查看此文件的未暂存更改差异；它还有<u>已暂存</u>更改。"

#: filelists/stagedfiles.py:36
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "&Unstage File"
msgid_plural "&Unstage {n} Files"
msgstr[0] "取消暂存{n}个文件"

#: filelists/stagedfiles.py:59
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Unstage Submodule"
msgid_plural "Unstage {n} Submodules"
msgstr[0] "取消暂存{n}个子模块"

#: filelists/stagedfiles.py:70
msgid "Can’t unstage this selection in bulk."
msgstr "无法批量取消暂存此选择。"

#: forms/aboutdialog.py:68
#, python-brace-format
msgid "Version {0}"
msgstr "版本 {0}"

#: forms/aboutdialog.py:80
#, python-brace-format
msgid "If {app} helps you get work done, please consider [making a small donation]."
msgstr "如果{app}帮助您完成工作，请考虑[进行小额捐赠]。"

#: forms/aboutdialog.py:82
msgid "Thank you for your support!"
msgstr "感谢您的支持！"

#: forms/aboutdialog.py:90
msgid "Powered by:"
msgstr "技术支持："

#: forms/aboutdialog.py:100
msgid "(not available)"
msgstr "（不可用）"

#: forms/aboutdialog.py:109
msgid "Brought to your native language by:"
msgstr "本地化语言由以下人员提供："

#: forms/aboutdialog.py:119
msgid "Special thanks to Marc-Alexandre Espiaut for beta testing."
msgstr "特别感谢Marc-Alexandre Espiaut进行Beta测试。"

#: forms/aboutdialog.py:121
#, python-brace-format
msgid "Portions of this software are based on {lib}, used under {lic}, {copyright}."
msgstr "本软件部分基于 {lib}，使用 {lic} 许可，{copyright}。"

#: forms/aboutdialog.py:123
msgid "MIT license"
msgstr "MIT 许可证"

#: forms/banner.py:50
msgid "Dismiss"
msgstr "关闭"

#: forms/checkoutcommitdialog.py:28
#, python-brace-format
msgid "Check out commit {0}"
msgstr "查看提交 {0}"

#: forms/checkoutcommitdialog.py:31
msgid "Detach HEAD"
msgstr "分离 HEAD"

#: forms/checkoutcommitdialog.py:33
msgid "Switch Branch"
msgstr "切换分支"

#: forms/checkoutcommitdialog.py:35
msgid "Create Branch…"
msgstr "创建分支…"

#: forms/clonedialog.py:64
msgid "Reset default clone location"
msgstr "重置默认克隆位置"

#: forms/clonedialog.py:72
msgid "C&lone"
msgstr "C&lone"

#: forms/clonedialog.py:79
#, python-brace-format
msgid "Hit {0} when ready."
msgstr "准备好时按下 {0}。"

#: forms/clonedialog.py:112
msgid "Please fill in this field."
msgstr "请填写此字段。"

#: forms/clonedialog.py:119
msgid "Please enter an absolute path."
msgstr "请输入绝对路径。"

#: forms/clonedialog.py:121
msgid "There’s already a file at this path."
msgstr "此路径已存在文件。"

#: forms/clonedialog.py:125
msgid "This directory isn’t empty."
msgstr "此目录不为空。"

#: forms/clonedialog.py:159
msgid "Set current location as default clone location"
msgstr "将当前位置设置为默认克隆位置"

#: forms/clonedialog.py:166
#, python-brace-format
msgid "{0} is the default clone location"
msgstr "{0} 是默认克隆位置"

#: forms/clonedialog.py:169
#, python-brace-format
msgid "Set {0} as default clone location"
msgstr "将 {0} 设置为默认克隆位置"

#: forms/clonedialog.py:185
msgid "Clear history"
msgstr "清除历史"

#: forms/clonedialog.py:209
msgid "&Shallow clone"
msgstr "&浅克隆"

#: forms/clonedialog.py:215
#, python-brace-format
msgid "&Shallow clone: Fetch up to {n} commit per branch"
msgid_plural "&Shallow clone: Fetch up to {n} commits per branch"
msgstr[0] "&浅克隆：每个分支最多获取 {n} 次提交"

#: forms/clonedialog.py:253
msgid "Clone repository into"
msgstr "克隆仓库到"

#: forms/clonedialog.py:262
msgid "Clone here"
msgstr "在此克隆"

#: forms/clonedialog.py:296 tasks/nettasks.py:359
msgid "Contacting remote host…"
msgstr "正在联系远程主机…"

#: forms/clonedialog.py:338
msgid "Cloning…"
msgstr "正在克隆…"

#: forms/clonedialog.py:362
#, python-brace-format
msgid "Initializing submodule {0}: {1}…"
msgstr "初始化子模块 {0}：{1}…"

#: forms/commitdialog.py:49
msgid "Amend commit message"
msgstr "修改提交信息"

#: forms/commitdialog.py:50
msgid "A&mend"
msgstr "修&改"

#: forms/commitdialog.py:51
#, python-brace-format
msgid "Amend Commit {0}"
msgstr "修改提交 {0}"

#: forms/commitdialog.py:53
msgid "Enter commit summary"
msgstr "输入提交摘要"

#: forms/commitdialog.py:54
msgid "Co&mmit"
msgstr "提&交"

#: forms/commitdialog.py:59
msgid "This commit will conclude the merge."
msgstr "此提交将完成合并。"

#: forms/commitdialog.py:61
msgid "This commit will conclude the cherry-pick."
msgstr "此提交将完成拣选。"

#: forms/commitdialog.py:63
msgid "This commit will conclude the revert."
msgstr "此提交将完成撤销。"

#: forms/commitdialog.py:65
#, python-brace-format
msgid "You are amending commit {0}."
msgstr "你正在修改提交 {0}。"

#: forms/commitdialog.py:67
msgid "<b>Detached HEAD</b> – You are not in any branch! You should create a branch to keep track of your commit."
msgstr "<b>分离 HEAD</b> —— 你不在任何分支！你应该创建一个分支来跟踪你的提交。"

#: forms/commitdialog.py:70
msgid "You are creating an empty commit (no staged changes)."
msgstr "你正在创建一个空提交（没有暂存的更改）。"

#: forms/commitdialog.py:138 forms/registersubmoduledialog.py:68
#: forms/remotedialog.py:35 trtables.py:117
msgid "Cannot be empty."
msgstr "不能为空。"

#: forms/commitdialog.py:181
msgid "Authored by:"
msgstr "作者："

#: forms/commitdialog.py:184 forms/commitdialog.py:189
msgid "(overridden manually)"
msgstr "（手动覆盖）"

#: forms/commitdialog.py:186
msgid "Committed by:"
msgstr "提交者："

#: forms/conflictview.py:225
#, python-brace-format
msgid "Waiting for you to finish merging this file in {0} (PID {1})…"
msgstr "等待你完成合并此文件 {0}（PID {1}）…"

#: forms/conflictview.py:258
msgid "This file has received changes from both <i>our</i> branch and <i>their</i> branch."
msgstr "这个文件从<i>我们的</i>分支和<i>他们的</i>分支都收到了更改。"

#: forms/conflictview.py:260 forms/conflictview.py:292
#: forms/conflictview.py:307 forms/conflictview.py:327
msgid "Keep OURS"
msgstr "保留我们的"

#: forms/conflictview.py:261 forms/conflictview.py:317
#: forms/conflictview.py:328
msgid "Accept THEIRS"
msgstr "接受他们的"

#: forms/conflictview.py:263 forms/conflictview.py:279
#: forms/conflictview.py:330
msgid "Resolve the conflict by <b>rejecting incoming changes</b>."
msgstr "通过<b>拒绝传入的更改</b>来解决冲突。"

#: forms/conflictview.py:264 forms/conflictview.py:331
msgid "The file will remain unchanged from its state in HEAD."
msgstr "文件将保持与HEAD中的状态不变。"

#: forms/conflictview.py:266 forms/conflictview.py:282
#: forms/conflictview.py:333
msgid "Resolve the conflict by <b>accepting incoming changes</b>."
msgstr "通过<b>接受传入的更改</b>来解决冲突。"

#: forms/conflictview.py:267 forms/conflictview.py:334
msgid "The file will be <b>replaced</b> with the incoming version."
msgstr "文件将被<b>替换</b>为传入的版本。"

#: forms/conflictview.py:274
msgid "This file was deleted from <i>our</i> branch, but <i>their</i> branch kept it and made changes to it."
msgstr "这个文件从<i>我们的</i>分支中被删除了，但是<i>他们的</i>分支保留了它并对其做"
"了更改。"

#: forms/conflictview.py:276
msgid "Keep OUR deletion"
msgstr "保留我们的删除"

#: forms/conflictview.py:277
msgid "Accept THEIR version"
msgstr "接受他们的版本"

#: forms/conflictview.py:280
msgid "The file won’t be added back to your branch."
msgstr "文件不会被重新添加到你的分支。"

#: forms/conflictview.py:283
msgid "The file will be restored to your branch with the incoming changes."
msgstr "文件将恢复到你的分支，并带有传入的更改。"

#: forms/conflictview.py:290
msgid "We’ve made changes to this file in <i>our</i> branch, but <i>their</i> branch has deleted it."
msgstr "我们在<i>我们的</i>分支中对这份文件做了更改，但<i>他们的</i>分支已经删除了它"
"。"

#: forms/conflictview.py:293
msgid "Accept deletion"
msgstr "接受删除"

#: forms/conflictview.py:295
msgid "Resolve the conflict by <b>rejecting the incoming deletion</b>."
msgstr "通过<b>拒绝传入的删除</b>来解决冲突。"

#: forms/conflictview.py:296
msgid "Our version of the file will be kept intact."
msgstr "我们的文件版本将保持完整。"

#: forms/conflictview.py:298
msgid "Resolve the conflict by <b>accepting the incoming deletion</b>."
msgstr "通过<b>接受传入的删除</b>来解决冲突。"

#: forms/conflictview.py:299
msgid "The file will be deleted."
msgstr "文件将被删除。"

#: forms/conflictview.py:306 forms/conflictview.py:315
msgid "No common ancestor."
msgstr "没有共同的祖先。"

#: forms/conflictview.py:308
msgid "Delete it"
msgstr "删除它"

#: forms/conflictview.py:316
msgid "Don’t add"
msgstr "不要添加"

#: forms/conflictview.py:324
msgid "This file has been created in both <i>our</i> branch and <i>their</i> branch, independently from each other. There is no common ancestor."
msgstr "这份文件在<i>我们的</i>分支和<i>他们的</i>分支中独立创建，没有共同的祖先。"

#: forms/conflictview.py:341
msgid "The file was deleted from <i>our</i> branch, and <i>their</i> branch has deleted it too."
msgstr "文件已从<i>我们的</i>分支中删除，<i>他们的</i>分支也删除了它。"

#: forms/contextheader.py:35
msgid "Maximize"
msgstr "最大化"

#: forms/contextheader.py:37
msgid "Maximize the diff area and hide the commit graph"
msgstr "最大化差异区域并隐藏提交图"

#: forms/contextheader.py:81
msgctxt "noun"
msgid "Commit"
msgstr ""

#: forms/contextheader.py:81
msgctxt "noun"
msgid "Stash"
msgstr "暂存"

#: forms/contextheader.py:85
msgid "Info"
msgstr "信息"

#: forms/contextheader.py:86
msgid "Show details about this commit"
msgstr "显示此提交的详细信息"

#: forms/contextheader.py:87
msgid "Show details about this stash"
msgstr "显示此暂存的详细信息"

#: forms/contextheader.py:90 tasks/indextasks.py:141
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: forms/contextheader.py:91
msgid "Delete this stash"
msgstr "删除此暂存"

#: forms/contextheader.py:93 tasks/indextasks.py:407 tasks/indextasks.py:481
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: forms/contextheader.py:94
msgid "Apply this stash"
msgstr "应用此暂存"

#: forms/contextheader.py:97 graphview/commitlogdelegate.py:205
msgid "Working Directory"
msgstr "工作目录"

#: forms/deletetagdialog.py:33
msgid "&Delete Locally"
msgstr "&本地删除"

#: forms/deletetagdialog.py:33
msgid "&Delete Locally && Remotely"
msgstr "&本地删除 && 远程删除"

#: forms/deletetagdialog.py:47
#, python-brace-format
msgid "Delete tag {0}"
msgstr "删除标签 {0}"

#: forms/deletetagdialog.py:48
#, python-brace-format
msgid "Tagged commit: {0}"
msgstr "已标记提交：{0}"

#: forms/identitydialog.py:44
msgid "This information will be embedded in the commits and tags that you create on this machine."
msgstr "这些信息将嵌入到您在此台机器上创建的提交和标签中。"

#: forms/identitydialog.py:46
msgid "Before editing this repository, please set up your identity for Git."
msgstr "在编辑此仓库之前，请为您的Git设置身份。"

#: forms/ignorepatterndialog.py:40
#, python-brace-format
msgid "Based off: {0}"
msgstr "基于：{0}"

#: forms/ignorepatterndialog.py:69
msgid "This pattern doesn’t match the file that you selected."
msgstr "此模式与您选择的文件不匹配。"

#: forms/ignorepatterndialog.py:76
msgid "Just this specific path"
msgstr "仅此特定路径"

#: forms/ignorepatterndialog.py:82
msgid "Everything in this directory"
msgstr "此目录中的所有内容"

#: forms/ignorepatterndialog.py:87
#, python-brace-format
msgid "All {0} files in this directory tree"
msgstr "此目录树中的所有 {0} 文件"

#: forms/ignorepatterndialog.py:88
#, python-brace-format
msgid "Any {0} file"
msgstr "任何 {0} 文件"

#: forms/ignorepatterndialog.py:90
msgid "Any file with this exact name"
msgstr "任何具有这个确切名称的文件"

#: forms/ignorepatterndialog.py:97
msgid "Share pattern with other contributors"
msgstr "与其他贡献者共享模式"

#: forms/ignorepatterndialog.py:98
msgid "Keep pattern private on this machine"
msgstr "在这台机器上保持模式私有"

#: forms/keyfilepickercheckbox.py:20
#, python-brace-format
msgid "{app} normally uses public/private keys in {path} to authenticate you with remote servers."
msgstr "{app} 通常使用位于 {path} 的公钥/私钥来认证你与远程服务器的连接。"

#: forms/keyfilepickercheckbox.py:22
msgid "Tick this box if you want to access this remote with a custom key."
msgstr "如果你想使用自定义密钥访问这个远程服务器，请勾选这个框。"

#: forms/keyfilepickercheckbox.py:29
msgid "Select public key file for this remote"
msgstr "为这个远程服务器选择公钥文件"

#: forms/keyfilepickercheckbox.py:30
msgid "Public key file"
msgstr "公钥文件"

#: forms/keyfilepickercheckbox.py:40
msgid "File not found."
msgstr "文件未找到。"

#: forms/keyfilepickercheckbox.py:45
msgid "Accompanying private key not found."
msgstr "未找到相应的私钥。"

#: forms/keyfilepickercheckbox.py:49
msgid "Accompanying public key not found."
msgstr "未找到相应的公钥。"

#: forms/maintoolbar.py:36 trtables.py:353
msgid "Show toolbar"
msgstr "显示工具栏"

#: forms/maintoolbar.py:57 trtables.py:464
msgid "Terminal"
msgstr "终端"

#: forms/maintoolbar.py:59
msgid "Open a terminal in the repo"
msgstr "在仓库中打开终端"

#: forms/maintoolbar.py:63
msgid "Open…"
msgstr "打开…"

#: forms/maintoolbar.py:65 mainwindow.py:224
msgid "Open a Git repo on your machine"
msgstr "在您的机器上打开 Git 仓库"

#: forms/maintoolbar.py:69
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: forms/maintoolbar.py:71 mainwindow.py:241
#, python-brace-format
msgid "Configure {app}"
msgstr "配置 {app}"

#: forms/maintoolbar.py:90
msgid "Reveal"
msgstr "显示"

#: forms/maintoolbar.py:92
msgid "Open repo folder in file manager"
msgstr "在文件管理器中打开仓库文件夹"

#: forms/maintoolbar.py:151
msgid "Text Position"
msgstr "文本位置"

#: forms/maintoolbar.py:153 trtables.py:221
msgid "Icons Only"
msgstr "仅图标"

#: forms/maintoolbar.py:154
msgid "Text Only"
msgstr "仅文本"

#: forms/maintoolbar.py:155
msgid "Text Alongside Icons"
msgstr "图标旁显示文本"

#: forms/maintoolbar.py:156
msgid "Text Under Icons"
msgstr "图标下的文字"

#: forms/maintoolbar.py:161
msgid "Icon Size"
msgstr "图标大小"

#: forms/maintoolbar.py:163
msgid "Small"
msgstr "小"

#: forms/maintoolbar.py:164
msgid "Medium"
msgstr "中"

#: forms/maintoolbar.py:165
msgid "Large"
msgstr "大"

#: forms/maintoolbar.py:166
msgid "Huge"
msgstr "巨大"

#: forms/newbranchdialog.py:31 forms/newtagdialog.py:41
msgid "&Create"
msgstr "&创建"

#: forms/newbranchdialog.py:48
msgid "(blocked by conflicts)"
msgstr "（被冲突阻止）"

#: forms/newbranchdialog.py:51 tasks/branchtasks.py:76
msgid "This name is already taken by another local branch."
msgstr "此名称已被另一个本地分支占用。"

#: forms/newbranchdialog.py:57
msgid "New branch"
msgstr "新分支"

#: forms/newbranchdialog.py:58
msgid "Commit at tip:"
msgstr "提交到尖端："

#: forms/newtagdialog.py:17 sidebar/sidebar.py:978
msgid "No Remotes"
msgstr "无远程仓库"

#: forms/newtagdialog.py:19
msgid "All Remotes"
msgstr "所有远程仓库"

#: forms/newtagdialog.py:41
msgid "&Create && Push"
msgstr "&创建 && 推送"

#: forms/newtagdialog.py:46
msgid "This name is already taken by another tag."
msgstr "此名称已被另一个标签占用。"

#: forms/newtagdialog.py:61
#, python-brace-format
msgid "New tag on commit {0}"
msgstr "提交 {0} 上的新标签"

#: forms/openrepoprogress.py:25
#, python-brace-format
msgid "Opening {0}…"
msgstr "正在打开 {0}…"

#: forms/passphrasedialog.py:20
msgid "Passphrase-protected key file"
msgstr "受密码保护的密钥文件"

#: forms/passphrasedialog.py:21
msgid "Enter passphrase to use this key file:"
msgstr "输入此密钥文件的密码："

#: forms/passphrasedialog.py:29
msgid "Remember passphrase for this session"
msgstr "在此会话中记住密码"

#: forms/passphrasedialog.py:36 forms/passphrasedialog.py:50
msgid "Reveal passphrase"
msgstr "显示密码"

#: forms/passphrasedialog.py:50
msgid "Hide passphrase"
msgstr "隐藏密码"

#: forms/prefsdialog.py:56
#, python-brace-format
msgid "{app} Settings"
msgstr "{app} 设置"

#: forms/prefsdialog.py:224
#, python-brace-format
msgid "{0} Handy Reference"
msgstr "{0} 快捷参考"

#: forms/prefsdialog.py:309
msgid "Image"
msgstr "图像"

#: forms/prefsdialog.py:309
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: forms/prefsdialog.py:349
msgctxt "system default language setting"
msgid "System default"
msgstr "系统默认"

#: forms/prefsdialog.py:398
msgctxt "hint user to leave the field blank"
msgid "leave blank"
msgstr "留空"

#: forms/prefsdialog.py:404
msgid "Leave blank for system default."
msgstr "留空以使用系统默认。"

#: forms/prefsdialog.py:433
#, python-brace-format
msgid ""
"# Enter custom terminal commands here.\n"
"# You can then launch them from the {menu} menu.\n"
"# Click {button} below for more information."
msgstr ""
"# 在这里输入自定义终端命令。\n"
"# 然后你可以从 {menu} 菜单中启动它们。\n"
"# 点击下面的 {button} 以获取更多信息。"

#: forms/prefsdialog.py:436 mainwindow.py:363 trtables.py:500
msgid "&Commands"
msgstr "&命令"

#: forms/prefsdialog.py:437
msgid "Handy Reference"
msgstr "便捷参考"

#: forms/prefsdialog.py:499
msgctxt "system default theme setting"
msgid "System default"
msgstr ""

#: forms/prefsdialog.py:549
#, python-brace-format
msgid "This feature requires {0}."
msgstr "此功能需要 {0}。"

#: forms/prefsdialog.py:553
#, python-brace-format
msgctxt "syntax highlighting"
msgid "Automatic ({name})"
msgstr "自动 ({name})"

#: forms/prefsdialog.py:554
msgctxt "syntax highlighting"
msgid "Off"
msgstr "关闭"

#: forms/prefsdialog.py:589
msgid "Red and green"
msgstr "红色和绿色"

#: forms/prefsdialog.py:590
msgid "Colorblind-friendly"
msgstr "色盲友好"

#: forms/protocolbutton.py:19
msgid "Change URL protocol"
msgstr "更改URL协议"

#: forms/pushdialog.py:34
#, python-brace-format
msgid "tracking {0}"
msgstr "跟踪 {0}"

#: forms/pushdialog.py:36
msgid "non-tracking"
msgstr "非跟踪"

#: forms/pushdialog.py:85
#, python-brace-format
msgid "{0} will track {1}."
msgstr "{0} 将跟踪 {1}。"

#: forms/pushdialog.py:87
#, python-brace-format
msgid "{0} currently does not track any remote branch."
msgstr "{0} 当前没有跟踪任何远程分支。"

#: forms/pushdialog.py:89
#, python-brace-format
msgid "{0} already tracks remote branch {1}."
msgstr "{0} 已经跟踪远程分支 {1}。"

#: forms/pushdialog.py:91
#, python-brace-format
msgid "{0} will track {1} instead of {2}."
msgstr "{0} 将跟踪 {1} 而不是 {2}。"

#: forms/pushdialog.py:93
#, python-brace-format
msgid "{0} currently tracks {1}."
msgstr "{0} 当前跟踪 {1}。"

#: forms/pushdialog.py:200
msgid "[tracked]"
msgstr "[已跟踪]"

#: forms/pushdialog.py:207
#, python-brace-format
msgid "New remote branch on {0}"
msgstr "在 {0} 上新建远程分支"

#: forms/pushdialog.py:225 forms/pushdialog.py:266
msgid "&Push"
msgstr "&推送"

#: forms/pushdialog.py:260
msgid "Force &push"
msgstr "强制 &推送"

#: forms/pushdialog.py:262
msgid "Force push: Destructive action!"
msgstr "强制推送：破坏性操作！"

#: forms/pushdialog.py:264
msgid "&Push new branch"
msgstr "&推送新分支"

#: forms/pushdialog.py:280 tasks/nettasks.py:102
msgid "This name is already taken by another branch on this remote."
msgstr "这个名称已经被此远程的另一个分支占用。"

#: forms/registersubmoduledialog.py:36
msgid "Reset to default name"
msgstr "重置为默认名称"

#: forms/registersubmoduledialog.py:42 forms/registersubmoduledialog.py:43
#: tasks/taskbook.py:33
msgid "Absorb submodule"
msgstr "吸收子模块"

#: forms/registersubmoduledialog.py:46 forms/registersubmoduledialog.py:47
#: tasks/taskbook.py:84
msgid "Register submodule"
msgstr "注册子模块"

#: forms/registersubmoduledialog.py:70
msgid "This name is already taken by another submodule."
msgstr "这个名称已经被另一个子模块占用。"

#: forms/remotedialog.py:34
msgid "This name is already taken by another remote."
msgstr "这个名称已经被另一个远程占用。"

#: forms/remotedialog.py:44
#, python-brace-format
msgid "Edit remote {0}"
msgstr "编辑远程 {0}"

#: forms/remotedialog.py:45 tasks/taskbook.py:51
msgid "Edit remote"
msgstr "编辑远程"

#: forms/remotedialog.py:46
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: forms/remotedialog.py:52 forms/remotedialog.py:53 tasks/taskbook.py:75
msgid "Add remote"
msgstr "添加远程"

#: forms/remotedialog.py:54
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: forms/remotelinkdialog.py:18
msgid "Remote operation"
msgstr "远程操作"

#: forms/remotelinkdialog.py:55
msgid "Connecting…"
msgstr "正在连接…"

#: forms/remotelinkdialog.py:80
msgid "Aborting"
msgstr "中止中"

#: forms/reposettingsdialog.py:43
msgctxt "RepoSettingsDialog"
msgid "from global config"
msgstr "来自全局配置"

#: forms/reposettingsdialog.py:45
msgctxt "RepoSettingsDialog"
msgid "global git identity not configured"
msgstr "全局 Git 身份未配置"

#: forms/resetheaddialog.py:27
msgid "Hard reset: Destructive action!"
msgstr "硬重置：破坏性操作！"

#: forms/resetheaddialog.py:77
#, python-brace-format
msgid "Reset {0} to {1}"
msgstr "将 {0} 重置为 {1}"

#: forms/resetheaddialog.py:81
#, python-brace-format
msgid "Commit {0}:"
msgstr "提交 {0}:"

#: forms/searchbar.py:215
#, python-brace-format
msgid "{text} not found."
msgstr "未找到 {text}。"

#: forms/stashdialog.py:58
msgid "Stash && Keep Changes"
msgstr "暂存 && 保留更改"

#: forms/stashdialog.py:58
msgid "Stash && Reset Changes"
msgstr "暂存 && 重置更改"

#: forms/stashdialog.py:60
msgid "&Include these files in the stash, then reset them to their unmodified state:"
msgstr "&将这些文件包含在暂存中，然后将它们重置为未修改状态："

#: forms/stashdialog.py:61
msgid "&Include these files in the stash:"
msgstr "&将这些文件包含在暂存中："

#: forms/ui_aboutdialog.py:158
#, python-brace-format
msgctxt "AboutDialog"
msgid "About {0}"
msgstr "关于 {0}"

#: forms/ui_aboutdialog.py:159
msgctxt "AboutDialog"
msgid "About"
msgstr "关于"

#: forms/ui_aboutdialog.py:160
msgctxt "AboutDialog"
msgid "Components"
msgstr "组件"

#: forms/ui_aboutdialog.py:161
msgctxt "AboutDialog"
msgid "Acknowledgments"
msgstr "致谢"

#: forms/ui_aboutdialog.py:162
msgctxt "AboutDialog"
msgid "License"
msgstr "许可证"

#: forms/ui_checkoutcommitdialog.py:82
msgctxt "CheckoutCommitDialog"
msgid "Check out commit"
msgstr ""

#: forms/ui_checkoutcommitdialog.py:83
msgctxt "CheckoutCommitDialog"
msgid "How do you want to check out this commit?"
msgstr "您想如何查看此提交？"

#: forms/ui_checkoutcommitdialog.py:84
msgctxt "CheckoutCommitDialog"
msgid "Switch to &branch:"
msgstr "切换到&分支："

#: forms/ui_checkoutcommitdialog.py:85
msgctxt "CheckoutCommitDialog"
msgid "List of branches that point to this commit."
msgstr "指向此提交的分支列表。"

#: forms/ui_checkoutcommitdialog.py:86
msgctxt "CheckoutCommitDialog"
msgid "Enter &detached HEAD here"
msgstr "在此输入&分离的HEAD"

#: forms/ui_checkoutcommitdialog.py:87
msgctxt "CheckoutCommitDialog"
msgid "Start &new branch here…"
msgstr "在此开始&新分支…"

#: forms/ui_checkoutcommitdialog.py:88
msgctxt "CheckoutCommitDialog"
msgid "After the checkout:"
msgstr "检出后："

#: forms/ui_checkoutcommitdialog.py:89
msgctxt "CheckoutCommitDialog"
msgid "Update submodules recursively"
msgstr ""

#: forms/ui_clonedialog.py:130
msgctxt "CloneDialog"
msgid "Clone repository"
msgstr "克隆仓库"

#: forms/ui_clonedialog.py:131
msgctxt "CloneDialog"
msgid "Remote &URL:"
msgstr "远程&URL："

#: forms/ui_clonedialog.py:132
msgctxt "CloneDialog"
msgid "Clone in&to:"
msgstr "克隆到&："

#: forms/ui_clonedialog.py:133
msgctxt "CloneDialog"
msgid "&Browse…"
msgstr "&浏览…"

#: forms/ui_clonedialog.py:134
msgctxt "CloneDialog"
msgid "Options:"
msgstr "选项："

#: forms/ui_clonedialog.py:135
msgctxt "CloneDialog"
msgid "Initialize submodules recursively (if any)"
msgstr "递归初始化子模块（如果有）"

#: forms/ui_clonedialog.py:136
msgctxt "CloneDialog"
msgid "<p>Tick this to download just the latest commits, not the entire history of the repository."
msgstr "<p>勾选此项以仅下载最新的提交，而不是整个仓库的历史记录。"

#: forms/ui_clonedialog.py:137
msgctxt "CloneDialog"
msgid "Log in with custom &key file"
msgstr "使用自定义&密钥文件登录"

#: forms/ui_clonedialog.py:138
msgctxt "CloneDialog"
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: forms/ui_commitdialog.py:95
msgctxt "CommitDialog"
msgid "Commit"
msgstr ""

#: forms/ui_commitdialog.py:96
msgctxt "CommitDialog"
msgid "Enter commit summary"
msgstr ""

#: forms/ui_commitdialog.py:97
msgctxt "CommitDialog"
msgid "<p>Length of the summary. Convention is to stay under 50 characters and avoid going over 72. If that’s not enough, use the long-form description.</p>"
msgstr "<p>摘要的长度。惯例是不超过50个字符，避免超过72个。如果不够，使用长格式描述。"
"</p>"

#: forms/ui_commitdialog.py:98
msgctxt "CommitDialog"
msgid "Long-form description (optional)"
msgstr "长格式描述（可选）"

#: forms/ui_commitdialog.py:99
msgctxt "CommitDialog"
msgid "Customi&ze Signature"
msgstr "自定义签名"

#: forms/ui_commitdialog.py:100
msgctxt "CommitDialog"
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: forms/ui_conflictview.py:228
msgctxt "ConflictView"
msgid "Merge conflict"
msgstr "合并冲突"

#: forms/ui_conflictview.py:229
#, python-brace-format
msgctxt "ConflictView"
msgid "Merge conflict on {0}"
msgstr "在{0}处发生合并冲突"

#: forms/ui_conflictview.py:230
msgctxt "ConflictView"
msgid "OUR version"
msgstr "我们的版本"

#: forms/ui_conflictview.py:231
msgctxt "ConflictView"
msgid "or"
msgstr "或者"

#: forms/ui_conflictview.py:232
msgctxt "ConflictView"
msgid "THEIR version"
msgstr "他们的版本"

#: forms/ui_conflictview.py:233
msgctxt "ConflictView"
msgid "Select another external merge tool in the Settings."
msgstr "在设置中选择另一个外部合并工具。"

#: forms/ui_conflictview.py:234
msgctxt "ConflictView"
msgid "Change merge tool…"
msgstr "更改合并工具…"

#: forms/ui_conflictview.py:235
#, python-brace-format
msgctxt "ConflictView"
msgid "<p>Open {tool} so you can merge both versions by hand. When you are done, save the file and quit {tool} to resolve the conflict."
msgstr "<p>打开{tool}，以便你可以手动合并两个版本。完成后，保存文件并退出{tool}以解决"
"冲突。</p>"

#: forms/ui_conflictview.py:236
#, python-brace-format
msgctxt "ConflictView"
msgid "Merge both versions in {tool}"
msgstr "在{tool}中合并两个版本"

#: forms/ui_conflictview.py:237
msgctxt "ConflictView"
msgid "Abort"
msgstr "中止"

#: forms/ui_conflictview.py:238
#, python-brace-format
msgctxt "ConflictView"
msgid "<p>Ignore the merge that you made in {tool} so that you can start over."
msgstr "<p>忽略你在{tool}中所做的合并，以便重新开始。</p>"

#: forms/ui_conflictview.py:239
msgctxt "ConflictView"
msgid "Discard this merge"
msgstr "放弃这次合并"

#: forms/ui_conflictview.py:240
msgctxt "ConflictView"
msgid "It looks like you’ve finished merging this file."
msgstr "看起来您已经完成了这个文件的合并。"

#: forms/ui_conflictview.py:241
#, python-brace-format
msgctxt "ConflictView"
msgid "<p>Merge this file in {tool} again, starting where you left off."
msgstr "<p>再次在{tool}中合并这个文件，从您上次停止的地方开始。"

#: forms/ui_conflictview.py:242
msgctxt "ConflictView"
msgid "Merge again"
msgstr "再次合并"

#: forms/ui_conflictview.py:243
#, python-brace-format
msgctxt "ConflictView"
msgid "<p>Resolve this conflict by accepting the merge that you’ve completed in {tool}."
msgstr "<p>通过接受您在{tool}中已完成的合并来解决这个冲突。"

#: forms/ui_conflictview.py:244
msgctxt "ConflictView"
msgid "Resolve the conflict with your merge"
msgstr "用您的合并解决冲突"

#: forms/ui_conflictview.py:245
msgctxt "ConflictView"
msgid "Confirm deletion"
msgstr "确认删除"

#: forms/ui_deletetagdialog.py:50
msgctxt "DeleteTagDialog"
msgid "Delete tag"
msgstr ""

#: forms/ui_deletetagdialog.py:51
#, python-brace-format
msgctxt "DeleteTagDialog"
msgid "Really delete tag {0}?"
msgstr "真的要删除标签{0}吗？"

#: forms/ui_deletetagdialog.py:52
msgctxt "DeleteTagDialog"
msgid "&Push deletion to:"
msgstr "&推送删除到："

#: forms/ui_donateprompt.py:90
#, python-brace-format
msgctxt "DonatePrompt"
msgid ""
"Hi! I hope you’re enjoying {app}.\n"
"\n"
"If {app} helps you get work done, please consider making a small donation! This will encourage me to keep developing it. Thank you!\n"
"\n"
"-Iliyas"
msgstr ""
"嗨！希望您喜欢{app}。\n"
"\n"
"如果{app}帮助您完成了工作，请考虑进行小额捐赠！这将鼓励我继续开发它。谢谢！\n"
"\n"
"-Iliyas"

#: forms/ui_donateprompt.py:95
#, python-brace-format
msgctxt "DonatePrompt"
msgid "Donate {amount}"
msgstr "捐赠{amount}"

#: forms/ui_donateprompt.py:96
msgctxt "DonatePrompt"
msgid "Never show this again"
msgstr "不再显示此信息"

#: forms/ui_donateprompt.py:97
#, python-brace-format
msgctxt "DonatePrompt"
msgid "Remind me in {month}"
msgstr "在{month}提醒我"

#: forms/ui_donateprompt.py:98
msgctxt "DonatePrompt"
msgid "THANK YOU!"
msgstr "非常感谢！"

#: forms/ui_identitydialog.py:63
msgctxt "IdentityDialog"
msgid "Set up your Git identity"
msgstr "设置您的Git身份"

#: forms/ui_identitydialog.py:64
msgctxt "IdentityDialog"
msgid "&Name:"
msgstr "&姓名："

#: forms/ui_identitydialog.py:65
msgctxt "IdentityDialog"
msgid "&Email:"
msgstr "&电子邮件："

#: forms/ui_identitydialog.py:66
msgctxt "IdentityDialog"
msgid "Note: This will not apply to the current repository, because its configuration file defines a custom identity."
msgstr "注意：这将不适用于当前的仓库，因为其配置文件定义了一个自定义身份。"

#: forms/ui_identitydialog.py:67
#, python-brace-format
msgctxt "IdentityDialog"
msgid "This information will be saved in {0}."
msgstr "这些信息将被保存在{0}。"

#: forms/ui_ignorepatterndialog.py:54
msgctxt "IgnorePatternDialog"
msgid "Ignore file name pattern"
msgstr "忽略文件名模式"

#: forms/ui_ignorepatterndialog.py:55
msgctxt "IgnorePatternDialog"
msgid "&Pattern:"
msgstr "&模式："

#: forms/ui_ignorepatterndialog.py:56
msgctxt "IgnorePatternDialog"
msgid "&Add to:"
msgstr "&添加到："

#: forms/ui_newbranchdialog.py:81
msgctxt "NewBranchDialog"
msgid "New branch"
msgstr ""

#: forms/ui_newbranchdialog.py:82
msgctxt "NewBranchDialog"
msgid "&Name:"
msgstr ""

#: forms/ui_newbranchdialog.py:83
msgctxt "NewBranchDialog"
msgid "Options:"
msgstr ""

#: forms/ui_newbranchdialog.py:84
msgctxt "NewBranchDialog"
msgid "&Switch to branch after creating"
msgstr "&创建后切换到分支"

#: forms/ui_newbranchdialog.py:85
msgctxt "NewBranchDialog"
msgid "&Track upstream branch:"
msgstr "&跟踪上游分支："

#: forms/ui_newbranchdialog.py:86
msgctxt "NewBranchDialog"
msgid "…then update submodules recursively"
msgstr "…然后递归更新子模块"

#: forms/ui_newtagdialog.py:60
msgctxt "NewTagDialog"
msgid "New tag"
msgstr ""

#: forms/ui_newtagdialog.py:61
msgctxt "NewTagDialog"
msgid "&Name:"
msgstr ""

#: forms/ui_newtagdialog.py:62
msgctxt "NewTagDialog"
msgid "Enter tag name"
msgstr "输入标签名称"

#: forms/ui_newtagdialog.py:63
msgctxt "NewTagDialog"
msgid "&Push to:"
msgstr "&推送到："

#: forms/ui_openrepoprogress.py:45 forms/ui_openrepoprogress.py:46
msgctxt "OpenRepoProgress"
msgid "Opening repository…"
msgstr "打开仓库…"

#: forms/ui_openrepoprogress.py:47
msgctxt "OpenRepoProgress"
msgid "Abort"
msgstr ""

#: forms/ui_pushdialog.py:126
msgctxt "PushDialog"
msgid "Push branch"
msgstr ""

#: forms/ui_pushdialog.py:127
msgctxt "PushDialog"
msgid "&Local branch:"
msgstr "&本地分支："

#: forms/ui_pushdialog.py:128
msgctxt "PushDialog"
msgid "Push &to:"
msgstr "推送&到："

#: forms/ui_pushdialog.py:129
msgctxt "PushDialog"
msgid "Branch name on remote"
msgstr "远程分支名称"

#: forms/ui_pushdialog.py:130
msgctxt "PushDialog"
msgid "&Force push"
msgstr "&强制推送"

#: forms/ui_pushdialog.py:131
msgctxt "PushDialog"
msgid "&Track this remote branch after pushing"
msgstr "&推送后跟踪此远程分支"

#: forms/ui_pushdialog.py:132
msgctxt "PushDialog"
msgid "Status"
msgstr ""

#: forms/ui_registersubmoduledialog.py:96
msgctxt "RegisterSubmoduleDialog"
msgid "Register submodule"
msgstr ""

#: forms/ui_registersubmoduledialog.py:97
msgctxt "RegisterSubmoduleDialog"
msgid "Workdir:"
msgstr "工作目录："

#: forms/ui_registersubmoduledialog.py:98
msgctxt "RegisterSubmoduleDialog"
msgid "&Name:"
msgstr ""

#: forms/ui_registersubmoduledialog.py:99
msgctxt "RegisterSubmoduleDialog"
msgid "&Remote:"
msgstr "&远程："

#: forms/ui_registersubmoduledialog.py:100
msgctxt "RegisterSubmoduleDialog"
msgid "<p>This will be the default remote for this submodule. People who clone your repo will use this remote to download the submodule."
msgstr "<p>这将是这个子模块的默认远程仓库。克隆你的仓库的人将使用这个远程仓库来下载子"
"模块。"

#: forms/ui_registersubmoduledialog.py:101
#, python-brace-format
msgctxt "RegisterSubmoduleDialog"
msgid "Once absorbed as a submodule, this copy of {sub} cannot be used independently from its superproject, {super}. This cannot be undone!"
msgstr "一旦作为子模块被吸收，这个副本的{sub}就不能独立于其超项目{super}使用。这不能"
"撤销！"

#: forms/ui_registersubmoduledialog.py:102
msgctxt "RegisterSubmoduleDialog"
msgid "<p>This name uniquely identifies your submodule in “.gitmodules”. It can be anything you like, but common practice is to simply name it after the submodule’s workdir."
msgstr "<p>这个名字在“.gitmodules”中唯一标识你的子模块。它可以是你喜欢的任何名称，但"
"常见的做法是简单地以子模块的工作目录来命名。"

#: forms/ui_remotedialog.py:71
msgctxt "RemoteDialog"
msgid "Edit remote"
msgstr ""

#: forms/ui_remotedialog.py:72
msgctxt "RemoteDialog"
msgid "&URL:"
msgstr "&URL:"

#: forms/ui_remotedialog.py:73
msgctxt "RemoteDialog"
msgid "&Name:"
msgstr ""

#: forms/ui_remotedialog.py:74
msgctxt "RemoteDialog"
msgid "Log in with custom &key file"
msgstr ""

#: forms/ui_remotedialog.py:75
msgctxt "RemoteDialog"
msgid "&Fetch remote branches after adding"
msgstr "添加后拉取远程分支"

#: forms/ui_remotelinkdialog.py:58
msgctxt "RemoteLinkDialog"
msgid "Remote operation"
msgstr ""

#: forms/ui_reposettingsdialog.py:65
#, python-brace-format
msgctxt "RepoSettingsDialog"
msgid "Repo Settings for {repo}"
msgstr "仓库设置{repo}"

#: forms/ui_reposettingsdialog.py:66
msgctxt "RepoSettingsDialog"
msgid "Repo Nic&kname:"
msgstr "仓库昵&称:"

#: forms/ui_reposettingsdialog.py:67
#, python-brace-format
msgctxt "RepoSettingsDialog"
msgid "This nickname will appear within {app} in tab names, menus, etc. It does not change the actual name of the repo’s directory. Leave blank to clear the nickname."
msgstr "这个昵称将在 {app} "
"中的标签名称、菜单等地方显示。它不会改变仓库目录的实际名称。留空以清除昵称。"

#: forms/ui_reposettingsdialog.py:68
msgctxt "RepoSettingsDialog"
msgid "No nickname"
msgstr "无昵称"

#: forms/ui_reposettingsdialog.py:69
msgctxt "RepoSettingsDialog"
msgid "Create commits under a custom &identity in this repo"
msgstr "在这个仓库下以自定义的身份创建提交"

#: forms/ui_reposettingsdialog.py:70
msgctxt "RepoSettingsDialog"
msgid "&Name:"
msgstr ""

#: forms/ui_reposettingsdialog.py:71
msgctxt "RepoSettingsDialog"
msgid "&Email:"
msgstr ""

#: forms/ui_resetheaddialog.py:72
msgctxt "ResetHeadDialog"
msgid "Reset HEAD"
msgstr ""

#: forms/ui_resetheaddialog.py:73
#, python-brace-format
msgctxt "ResetHeadDialog"
msgid ""
"<b>Keep</b> all your files intact.\n"
"<br><b>Stage</b> any differences between your files and {commit}."
msgstr ""
"<b>保持</b>所有文件不变。\n"
"<br><b>暂存</b>文件与{commit}之间的任何差异。"

#: forms/ui_resetheaddialog.py:75
#, python-brace-format
msgctxt "ResetHeadDialog"
msgid ""
"<b>Keep</b> all your files intact.\n"
"<br><b>Unstage</b> any differences between your files and {commit}."
msgstr ""
"<b>保持</b>所有文件不变。\n"
"<br><b>取消暂存</b>文件与{commit}之间的任何差异。"

#: forms/ui_resetheaddialog.py:77
#, python-brace-format
msgctxt "ResetHeadDialog"
msgid ""
"<b>Wipe</b> all your changes.\n"
"<br>End result identical to a fresh checkout of {commit}."
msgstr ""
"<b>清除</b>所有更改。\n"
"<br>最终结果与新检出的{commit}相同。"

#: forms/ui_resetheaddialog.py:79
msgctxt "ResetHeadDialog"
msgid "&Reset submodules recursively"
msgstr "&递归重置子模块"

#: forms/ui_searchbar.py:46
msgctxt "SearchBar"
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: forms/ui_searchbar.py:47
msgctxt "SearchBar"
msgid "Search…"
msgstr "搜索…"

#: forms/ui_searchbar.py:48
msgctxt "SearchBar"
msgid "Next Occurrence"
msgstr "下一个出现"

#: forms/ui_searchbar.py:49
msgctxt "SearchBar"
msgid "Previous Occurrence"
msgstr "先前出现"

#: forms/ui_searchbar.py:50
msgctxt "SearchBar"
msgid "Close Search Bar"
msgstr "关闭搜索栏"

#: forms/ui_searchbar.py:51
msgctxt "SearchBar"
msgid "Done"
msgstr "完成"

#: forms/ui_signatureform.py:73
msgctxt "SignatureForm"
msgid "Signature"
msgstr "签名"

#: forms/ui_signatureform.py:74
msgctxt "SignatureForm"
msgid "&Override:"
msgstr "&覆盖："

#: forms/ui_signatureform.py:75
msgctxt "SignatureForm"
msgid "&Identity:"
msgstr "&身份："

#: forms/ui_signatureform.py:76 forms/ui_signatureform.py:77
msgctxt "SignatureForm"
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: forms/ui_signatureform.py:78 forms/ui_signatureform.py:79
msgctxt "SignatureForm"
msgid "Email"
msgstr "电子邮件"

#: forms/ui_signatureform.py:80
msgctxt "SignatureForm"
msgid "&Time:"
msgstr "&时间："

#: forms/ui_signatureform.py:81
msgctxt "SignatureForm"
msgid "Offset from UTC"
msgstr "与UTC的偏移量"

#: forms/ui_signatureform.py:82
msgctxt "SignatureForm"
msgid "Set to current local time"
msgstr "设置为当前本地时间"

#: forms/ui_signatureform.py:83
msgctxt "SignatureForm"
msgid "Now"
msgstr "现在"

#: forms/ui_signatureform.py:84
msgctxt "SignatureForm"
msgid "<p>Two signatures are recorded in every commit – one for the author, and one for the committer. Select which signature you want to customize."
msgstr "<p>每次提交都会记录两个签名——一个用于作者，一个用于提交者。选择您想要自定义的"
"签名。</p>"

#: forms/ui_signatureform.py:85
msgctxt "SignatureForm"
msgid "Author’s Signature"
msgstr "作者签名"

#: forms/ui_signatureform.py:86
msgctxt "SignatureForm"
msgid "Committer’s Signature"
msgstr "提交者签名"

#: forms/ui_signatureform.py:87
msgctxt "SignatureForm"
msgid "Both Signatures"
msgstr "两个签名"

#: forms/ui_stashdialog.py:65
msgctxt "StashDialog"
msgid "New stash"
msgstr "新建暂存"

#: forms/ui_stashdialog.py:66
msgctxt "StashDialog"
msgid "Optional stash message"
msgstr "可选暂存信息"

#: forms/ui_stashdialog.py:67
msgctxt "StashDialog"
msgid "Normally, stashed changes are removed from the working directory. Tick this to leave the stashed changes intact instead."
msgstr "通常，暂存的更改会从工作目录中移除。勾选此项以保留暂存的更改。"

#: forms/ui_stashdialog.py:68
msgctxt "StashDialog"
msgid "&Retain stashed changes in working directory"
msgstr "&在工作目录中保留暂存的更改"

#: forms/ui_stashdialog.py:69
msgctxt "StashDialog"
msgid "Warning: Some of the files have both staged and unstaged changes. Those changes will be combined in the stash."
msgstr "警告：一些文件既有已暂存的也有未暂存的更改。这些更改将合并到暂存中。"

#: forms/ui_unloadedrepoplaceholder.py:57
msgctxt "UnloadedRepoPlaceholder"
msgid "Unloaded repository"
msgstr "未加载的仓库"

#: forms/ui_unloadedrepoplaceholder.py:58
msgctxt "UnloadedRepoPlaceholder"
msgid "Ready to load this repository."
msgstr "准备加载此仓库。"

#: forms/ui_unloadedrepoplaceholder.py:59
msgctxt "UnloadedRepoPlaceholder"
msgid "Load"
msgstr "加载"

#: forms/ui_welcomewidget.py:68
msgctxt "WelcomeWidget"
msgid "Welcome"
msgstr "欢迎"

#: forms/ui_welcomewidget.py:69
msgctxt "WelcomeWidget"
msgid "Clone remote repository"
msgstr "克隆远程仓库"

#: forms/ui_welcomewidget.py:70
msgctxt "WelcomeWidget"
msgid "New empty repository"
msgstr "新建空仓库"

#: forms/ui_welcomewidget.py:71
msgctxt "WelcomeWidget"
msgid "Open local repository"
msgstr "打开本地仓库"

#: forms/ui_welcomewidget.py:72
msgctxt "WelcomeWidget"
msgid "Recent repositories"
msgstr "最近访问的仓库"

#: forms/ui_welcomewidget.py:73
#, python-brace-format
msgctxt "WelcomeWidget"
msgid "Welcome to<br>{app}"
msgstr "欢迎使用<br>{app}"

#: graphview/commitlogdelegate.py:209
msgid "(Clean)"
msgstr "（干净）"

#: graphview/commitlogdelegate.py:211
#, python-brace-format
msgid "({n} change)"
msgid_plural "({n} changes)"
msgstr[0] "({n} 个更改)"

#: graphview/commitlogdelegate.py:216
msgid "Commit draft:"
msgstr "提交草稿："

#: graphview/commitlogdelegate.py:221
#, python-brace-format
msgid "History truncated to {0} commits (including hidden branches)"
msgstr "历史记录截断至 {0} 个提交（包括隐藏分支）"

#: graphview/commitlogdelegate.py:223
#, python-brace-format
msgid "History truncated to {0} commits"
msgstr "历史记录截断至 {0} 个提交"

#: graphview/commitlogdelegate.py:227 tasks/jumptasks.py:202
msgid "Shallow clone – End of commit history"
msgstr "浅克隆 – 提交历史的末尾"

#: graphview/commitlogdelegate.py:453 repowidget.py:792
#: sidebar/sidebarmodel.py:624 sidebar/sidebarmodel.py:627
msgid "Detached HEAD"
msgstr "分离HEAD"

#: graphview/commitlogmodel.py:192
msgctxt "CommitTooltip"
msgid "(authored)"
msgstr "（作者）"

#: graphview/commitlogmodel.py:193
msgctxt "CommitTooltip"
msgid "(committed)"
msgstr "（提交）"

#: graphview/commitlogmodel.py:197
#, python-brace-format
msgctxt "CommitTooltip"
msgid "Committed by {0}"
msgstr "由 {0} 提交"

#: graphview/graphview.py:42
msgid "This commit isn’t shown in the graph because it’s part of a hidden branch."
msgstr "这个提交在图中没有显示，因为它是隐藏分支的一部分。"

#: graphview/graphview.py:44
msgid "This commit isn’t shown in the graph because it isn’t part of the truncated commit history."
msgstr "这次提交没有显示在图表中，因为它不是被截断的提交历史的一部分。"

#: graphview/graphview.py:46
msgid "This commit isn’t shown in the graph."
msgstr "这次提交没有显示在图表中。"

#: graphview/graphview.py:72
msgid "Find a commit by hash, message or author|Find commit"
msgstr "通过哈希值、消息或作者查找提交|查找提交"

#: graphview/graphview.py:111
msgid "Clear Draft Message"
msgstr "清除草稿信息"

#: graphview/graphview.py:124 tasks/jumptasks.py:212
#, python-brace-format
msgid "Load up to {0} commits"
msgstr "加载多达 {0} 次提交"

#: graphview/graphview.py:126
msgid "Load full commit history"
msgstr "加载完整的提交历史"

#: graphview/graphview.py:128
msgid "Change threshold setting"
msgstr "更改阈值设置"

#: graphview/graphview.py:138 sidebar/sidebar.py:210 sidebar/sidebar.py:306
#, python-brace-format
msgid "&Merge into {0}…"
msgstr "&合并到 {0}…"

#: graphview/graphview.py:143
msgid "&Check Out…"
msgstr "&检出…"

#: graphview/graphview.py:149 sidebar/sidebar.py:255 sidebar/sidebar.py:274
msgid "New &Branch Here…"
msgstr "在这里新建 &分支…"

#: graphview/graphview.py:150
msgid "&Tag This Commit…"
msgstr "&标记这次提交…"

#: graphview/graphview.py:153
msgid "&Reset HEAD to Here…"
msgstr "&重置 HEAD 到此处…"

#: graphview/graphview.py:155
msgid "Cherry &Pick…"
msgstr "&Cherry Pick…"

#: graphview/graphview.py:156
msgid "Re&vert…"
msgstr "Re&vert…"

#: graphview/graphview.py:157
msgid "E&xport As Patch…"
msgstr "E&xport As Patch…"

#: graphview/graphview.py:159
msgid "Copy Commit &Hash"
msgstr "复制提交 &哈希值"

#: graphview/graphview.py:160
msgid "Copy Commit M&essage"
msgstr "复制提交 M&essage"

#: graphview/graphview.py:161
msgid "Get &Info…"
msgstr "获取 &信息…"

#: mainwindow.py:195
msgid "&File"
msgstr "&文件"

#: mainwindow.py:196
msgid "&Edit"
msgstr "&编辑"

#: mainwindow.py:197
msgid "&View"
msgstr "&视图"

#: mainwindow.py:198
msgid "&Repo"
msgstr "&仓库"

#: mainwindow.py:199
msgid "&Help"
msgstr "&帮助"

#: mainwindow.py:212
msgid "&New Repository…"
msgstr "&新建仓库…"

#: mainwindow.py:214
msgid "Create an empty Git repo"
msgstr "创建一个空的 Git 仓库"

#: mainwindow.py:216
msgid "C&lone Repository…"
msgstr "C&lone 仓库…"

#: mainwindow.py:218
msgid "Download a Git repo and open it"
msgstr "下载一个 Git 仓库并打开它"

#: mainwindow.py:222
msgid "&Open Repository…"
msgstr "&打开仓库…"

#: mainwindow.py:226
msgid "Open &Recent"
msgstr "打开 &最近"

#: mainwindow.py:228
msgid "List of recently opened Git repos"
msgstr "最近打开的 Git 仓库列表"

#: mainwindow.py:238
msgid "&Settings…"
msgstr "&设置…"

#: mainwindow.py:248
msgid "&Close Tab"
msgstr "&关闭标签页"

#: mainwindow.py:250
msgid "Close current repository tab"
msgstr "关闭当前仓库标签页"

#: mainwindow.py:252
msgid "&Quit"
msgstr "&退出"

#: mainwindow.py:254
#, python-brace-format
msgid "Quit {app}"
msgstr "退出 {app}"

#: mainwindow.py:263
msgid "&Find…"
msgstr "&查找…"

#: mainwindow.py:265
msgid "Search for a piece of text in commit messages, the current diff, or the name of a file"
msgstr "在提交信息、当前差异或文件名中搜索一段文本"

#: mainwindow.py:267
msgid "Find Next"
msgstr "查找下一个"

#: mainwindow.py:269
msgid "Find next occurrence"
msgstr "查找下一个出现"

#: mainwindow.py:271
msgid "Find Previous"
msgstr "查找上一个"

#: mainwindow.py:273
msgid "Find previous occurrence"
msgstr "查找上一个出现"

#: mainwindow.py:288 trtables.py:352
msgid "Show status bar"
msgstr "显示状态栏"

#: mainwindow.py:289 trtables.py:354
msgid "Show menu bar"
msgstr "显示菜单栏"

#: mainwindow.py:294
msgid "Focus on Sidebar"
msgstr "聚焦于侧边栏"

#: mainwindow.py:295
msgid "Focus on Commit Log"
msgstr "聚焦于提交日志"

#: mainwindow.py:296
msgid "Focus on File List"
msgstr "聚焦于文件列表"

#: mainwindow.py:297
msgid "Focus on Code View"
msgstr "聚焦于代码视图"

#: mainwindow.py:299
msgid "Next File"
msgstr "下一个文件"

#: mainwindow.py:300
msgid "Previous File"
msgstr "上一个文件"

#: mainwindow.py:302
msgid "&Next Tab"
msgstr "&下一个标签页"

#: mainwindow.py:303
msgid "&Previous Tab"
msgstr "&上一个标签页"

#: mainwindow.py:310
msgid "Navigation Log"
msgstr "导航日志"

#: mainwindow.py:319
msgid "&Refresh"
msgstr "&刷新"

#: mainwindow.py:323
msgid "Check for changes in the repo (on the local filesystem only – will not fetch remotes)"
msgstr "检查仓库中的变化（仅限本地文件系统 - 不会获取远程仓库）"

#: mainwindow.py:327
msgid "Reloa&d"
msgstr "重载&"

#: mainwindow.py:330
msgid "Reopen the repo from scratch"
msgstr "从头开始重新打开仓库"

#: mainwindow.py:355
msgid "Edit Commands…"
msgstr "编辑命令…"

#: mainwindow.py:377
#, python-brace-format
msgid "&About {0}"
msgstr "&关于 {0}"

#: mainwindow.py:381
#, python-brace-format
msgid "{0} User’s Guide"
msgstr "{0} 用户指南"

#: mainwindow.py:387
msgid "Open Trash…"
msgstr "打开回收站…"

#: mainwindow.py:389
msgid "Explore changes that you may have discarded by mistake"
msgstr "探索您可能不小心丢弃的更改"

#: mainwindow.py:391
msgid "Empty Trash…"
msgstr "清空废纸篓…"

#: mainwindow.py:392
msgid "Delete all discarded changes from the trash folder"
msgstr "从废纸篓中删除所有丢弃的更改"

#: mainwindow.py:423
msgid "Clear List"
msgstr "清空列表"

#: mainwindow.py:424
msgid "Clear the list of recently opened repositories"
msgstr "清除最近打开的仓库列表"

#: mainwindow.py:433
msgid "Menu bar hidden"
msgstr "菜单栏隐藏"

#: mainwindow.py:434
msgid "The menu bar is now hidden. Press the Alt key to toggle it."
msgstr "菜单栏现已隐藏。按Alt键切换显示。"

#: mainwindow.py:494
msgid "Close Tab"
msgstr "关闭标签页"

#: mainwindow.py:495
msgid "Close Other Tabs"
msgstr "关闭其他标签页"

#: mainwindow.py:496
msgid "Unload Other Tabs"
msgstr "卸载其他标签页"

#: mainwindow.py:500
msgid "Configure Tabs…"
msgstr "配置标签页…"

#: mainwindow.py:529 mainwindow.py:809
msgid "Open repository"
msgstr "打开仓库"

#: mainwindow.py:530
#, python-brace-format
msgid "Couldn’t open the repository at {0}."
msgstr "无法在{0}处打开仓库。"

#: mainwindow.py:541
msgid "There’s nothing at this path."
msgstr "此路径下无任何内容。"

#: mainwindow.py:549 tasks/loadtasks.py:72
#, python-brace-format
msgid "Sorry, {app} doesn’t support bare repositories."
msgstr "抱歉，{app}不支持裸仓库。"

#: mainwindow.py:680
msgid "Open trash folder"
msgstr "打开废纸篓文件夹"

#: mainwindow.py:681
#, python-brace-format
msgid "There’s no trash folder. Perhaps you haven’t discarded a change with {0} yet."
msgstr "没有废纸篓文件夹。或许您还没有使用{0}丢弃任何更改。"

#: mainwindow.py:690 mainwindow.py:705
msgid "Clear trash folder"
msgstr "清空废纸篓文件夹"

#: mainwindow.py:691
msgid "There are no discarded changes to delete."
msgstr "没有要删除的丢弃更改。"

#: mainwindow.py:697
#, python-brace-format
msgid "Do you want to permanently delete <b>{n}</b> discarded patch?"
msgid_plural "Do you want to permanently delete <b>{n}</b> discarded patches?"
msgstr[0] "您是否想要永久删除<b>{n}</b>个已丢弃的补丁？"

#: mainwindow.py:699
#, python-brace-format
msgid "This will free up {0} on disk."
msgstr "这将在磁盘上释放{0}空间。"

#: mainwindow.py:700 tasks/branchtasks.py:184 tasks/branchtasks.py:220
#: tasks/indextasks.py:164 tasks/indextasks.py:240 tasks/indextasks.py:278
#: tasks/nettasks.py:77 tasks/submoduletasks.py:96
msgid "This cannot be undone!"
msgstr "此操作无法撤销！"

#: mainwindow.py:708
msgid "Delete permanently"
msgstr "永久删除"

#: mainwindow.py:716 mainwindow.py:747
msgid "New repository"
msgstr "新建仓库"

#: mainwindow.py:718
msgid "&Create repo here"
msgstr "&在此创建仓库"

#: mainwindow.py:736
#, python-brace-format
msgid "Are you sure you want to initialize a Git repository in {0}? This directory isn’t empty."
msgstr "您确定要在{0}初始化一个Git仓库吗？这个目录不为空。"

#: mainwindow.py:738
msgid "Directory isn’t empty"
msgstr "目录不为空"

#: mainwindow.py:746
#, python-brace-format
msgid "Couldn’t create an empty repository in {0}."
msgstr "无法在{0}创建空仓库。"

#: mainwindow.py:758
msgid "A repository already exists here:"
msgstr "这里已经存在一个仓库："

#: mainwindow.py:761
msgid "Repository already exists"
msgstr "仓库已存在"

#: mainwindow.py:763
msgid "&Open existing repo"
msgstr "&打开现有仓库"

#: mainwindow.py:781
#, python-brace-format
msgid "An existing repository, {0}, was found in a parent folder of this location:"
msgstr "在该位置的父文件夹中发现了一个现有的仓库，{0}："

#: mainwindow.py:783
#, python-brace-format
msgid "Are you sure you want to create {0} within the existing repo?"
msgstr "您确定要在现有仓库中创建{0}吗？"

#: mainwindow.py:786
msgid "Repository found in parent folder"
msgstr "在父文件夹中发现仓库"

#: mainwindow.py:790
#, python-brace-format
msgid "&Open {0}"
msgstr "&打开{0}"

#: mainwindow.py:794
#, python-brace-format
msgid "&Create {0}"
msgstr "&创建{0}"

#: mainwindow.py:872
#, python-brace-format
msgid "{n} background tab unloaded."
msgid_plural "{n} background tabs unloaded."
msgstr[0] "{n} 个后台标签页已卸载。"

#: mainwindow.py:982
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "The session couldn’t be restored fully because a repository failed to load:"
msgid_plural "The session couldn’t be restored fully because {n} repositories failed to load:"
msgstr[0] "会话无法完全恢复，因为{n}个仓库加载失败："

#: mainwindow.py:984
msgid "Restore session"
msgstr "恢复会话"

#: mainwindow.py:1154 mainwindow.py:1158
msgid "Apply Settings"
msgstr "应用设置"

#: mainwindow.py:1155
#, python-brace-format
msgid "You may need to restart {app} for the new settings to take effect fully."
msgstr "您可能需要重启 {app} 以使新设置完全生效。"

#: mainwindow.py:1159
msgid "The new settings won’t take effect fully until you reload the current repositories."
msgstr "在您重新加载当前仓库之前，新设置不会完全生效。"

#: mainwindow.py:1162
msgid "&Reload"
msgstr "&重新加载"

#: mainwindow.py:1166
msgid "&Not Now"
msgstr "&暂不"

#: mainwindow.py:1216
#, python-brace-format
msgid "(Command) {0}"
msgstr "(命令) {0}"

#: nav.py:67
msgctxt "NavContext"
msgid "Empty"
msgstr "空"

#: nav.py:68
msgctxt "NavContext"
msgid "Untracked"
msgstr "未跟踪"

#: nav.py:69
msgctxt "NavContext"
msgid "Unstaged"
msgstr "未暂存"

#: nav.py:70
msgctxt "NavContext"
msgid "Staged"
msgstr "已暂存"

#: nav.py:71
msgctxt "NavContext"
msgid "Committed"
msgstr "已提交"

#: nav.py:73
msgctxt "NavContext"
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: remotelink.py:93
msgid "Remote operation interrupted by user."
msgstr "远程操作被用户中断。"

#: remotelink.py:153
msgid "Remote-specific public key file not found:"
msgstr "未找到特定于远程的公钥文件："

#: remotelink.py:156
msgid "Remote-specific private key file not found:"
msgstr "未找到特定于远程的私钥文件："

#: remotelink.py:194
msgid "Aborting remote operation…"
msgstr "正在中止远程操作…"

#: remotelink.py:228
msgid "Too many credential retries."
msgstr "认证重试次数过多。"

#: remotelink.py:236
msgid "Logging in with key:"
msgstr "使用密钥登录："

#: remotelink.py:244
msgid "Unsupported authentication type."
msgstr "不支持的认证类型。"

#: remotelink.py:245
#, python-brace-format
msgid "The remote claims to accept: {0}."
msgstr "远程声称接受：{0}。"

#: remotelink.py:248
msgid "Could not find suitable key files for this remote."
msgstr "无法找到适合此远程的密钥文件。"

#: remotelink.py:249
msgid "The key files couldn’t be opened (permission issues?)."
msgstr "无法打开密钥文件（权限问题？）。"

#: remotelink.py:251
#, python-brace-format
msgid "The remote has rejected your custom key file ({0})."
msgstr "远程拒绝了您自定义的密钥文件（{0}）。"

#: remotelink.py:254
msgid "To change key file settings for this remote, right-click on the remote in the sidebar and pick “Edit Remote”."
msgstr "要更改此远程的密钥文件设置，请在侧边栏右键单击远程并选择“编辑远程”。"

#: remotelink.py:258
msgid "Credentials rejected by remote."
msgstr "远程拒绝了凭据。"

#: remotelink.py:266
msgid "Downloading…"
msgstr "正在下载…"

#: remotelink.py:267
#, python-brace-format
msgid "Download complete ({0})."
msgstr "下载完成（{0}）。"

#: remotelink.py:275
msgid "Uploading…"
msgstr "正在上传…"

#: remotelink.py:276
#, python-brace-format
msgid "Upload complete ({0})."
msgstr "上传完成（{0}）。"

#: remotelink.py:315
#, python-brace-format
msgctxt "download speed"
msgid "({0}/s)"
msgstr "({0}/s)"

#: remotelink.py:320
#, python-brace-format
msgid "Indexing {0} objects…"
msgstr "索引{0}个对象…"

#: remotelink.py:331
msgid "Push update reference:"
msgstr "推送更新引用："

#: remotelink.py:373
msgid "Passphrase entry canceled."
msgstr "密码短语输入已取消。"

#: remotelink.py:390
#, python-brace-format
msgid "{0} is already up to date with {1}."
msgstr "{0}已经与{1}同步更新。"

#: remotelink.py:392
#, python-brace-format
msgid "{0} created: {1}."
msgstr "{0}已创建：{1}。"

#: remotelink.py:394
#, python-brace-format
msgid "{0} deleted, was {1}."
msgstr "{0}已删除，原为{1}。"

#: remotelink.py:396
#, python-brace-format
msgid "{0}: {1} → {2}."
msgstr "{0}：{1} → {2}。"

#: remotelink.py:399
msgid "No new commits."
msgstr "没有新的提交。"

#: repowidget.py:558
msgid "Try to reload"
msgstr "尝试重新加载"

#: repowidget.py:569
msgid "Only text diffs may be opened in a separate window."
msgstr "只有文本差异可以在单独的窗口中打开。"

#: repowidget.py:608 repowidget.py:1046
msgid "Open Superproject"
msgstr "打开超级项目"

#: repowidget.py:608
msgid "This repository does not have a superproject."
msgstr "此仓库没有超级项目。"

#: repowidget.py:635
#, python-brace-format
msgid "File {0} does not exist."
msgstr "文件 {0} 不存在。"

#: repowidget.py:636
msgid "Do you want to create it?"
msgstr "您要创建它吗？"

#: repowidget.py:637
#, python-brace-format
msgid "Create {0}"
msgstr "创建 {0}"

#: repowidget.py:646
msgid "Run Command"
msgstr "运行命令"

#: repowidget.py:652
msgid "The prerequisites for your command are not met:"
msgstr "您的命令的先决条件未满足："

#: repowidget.py:664
msgid "Do you want to run this command in a terminal?"
msgstr "您是否想要在终端中运行此命令？"

#: repowidget.py:666
#, python-brace-format
msgid "Do you want to run {0} in a terminal?"
msgstr "您是否想要在终端中运行 {0}？"

#: repowidget.py:702
#, python-brace-format
msgid "{0} not found among the branches that aren’t hidden."
msgstr "{0} 在未隐藏的分支中未找到。"

#: repowidget.py:704
#, python-brace-format
msgid "{0} not found."
msgstr "{0} 未找到。"

#: repowidget.py:708
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Note: The search was limited to the top commit because the commit history is truncated."
msgid_plural "Note: The search was limited to the top {n} commits because the commit history is truncated."
msgstr[0] "注意：由于提交历史被截断，搜索仅限于顶部{n}个提交。"

#: repowidget.py:713
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Note: The search was limited to the single commit available in this shallow clone."
msgid_plural "Note: The search was limited to the {n} commits available in this shallow clone."
msgstr[0] "注意：由于这是{n}个浅层克隆，搜索仅限于可用的单个提交。"

#: repowidget.py:789
msgid "Unborn HEAD"
msgstr "未出生HEAD"

#: repowidget.py:840
#, python-brace-format
msgid "Merging {0}"
msgstr "正在合并 {0}"

#: repowidget.py:845
msgid "All conflicts fixed. Commit to conclude."
msgstr "所有冲突已解决。提交以结束。"

#: repowidget.py:848 repowidget.py:858 repowidget.py:868
msgid "Conflicts need fixing."
msgstr "需要解决冲突。"

#: repowidget.py:850 tasks/indextasks.py:562 tasks/taskbook.py:32
msgid "Abort merge"
msgstr "中止合并"

#: repowidget.py:855
msgid "Commit to conclude the cherry-pick."
msgstr "提交以结束拣选操作。"

#: repowidget.py:860 tasks/indextasks.py:558
msgid "Abort cherry-pick"
msgstr "中止拣选"

#: repowidget.py:865
msgid "Commit to conclude the revert."
msgstr "提交以结束撤销操作。"

#: repowidget.py:870 tasks/indextasks.py:566
msgid "Abort revert"
msgstr "中止撤销"

#: repowidget.py:875
msgid "Conflicts"
msgstr "冲突"

#: repowidget.py:876
msgid "Fix the conflicts among the uncommitted changes."
msgstr "解决未提交更改中的冲突。"

#: repowidget.py:877 tasks/indextasks.py:570
msgid "Reset index"
msgstr "重置索引"

#: repowidget.py:881
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: repowidget.py:883
#, python-brace-format
msgid "The repo is currently in state {state}, which {app} doesn’t support yet. Use <code>git</code> on the command line to continue."
msgstr "仓库当前处于{state}状态，{app}尚不支持。请在命令行中使用<code>git</code>继续"
"。"

#: repowidget.py:927
msgid "Repository folder went missing:"
msgstr "仓库文件夹丢失："

#: repowidget.py:1036
msgid "&Local Config Files"
msgstr "&本地配置文件"

#: repowidget.py:1054
#, python-brace-format
msgid "Open Superproject {0}"
msgstr "打开超项目{0}"

#: repowidget.py:1058
msgid "&Open Repo Folder"
msgstr "&打开仓库文件夹"

#: repowidget.py:1062
msgid "Open this repo’s working directory in the system’s file manager"
msgstr "在系统文件管理器中打开此仓库的工作目录"

#: repowidget.py:1066
msgid "Open &Terminal"
msgstr "打开&终端"

#: repowidget.py:1070
msgid "Open a terminal in the repo’s working directory"
msgstr "在仓库的工作目录中打开终端"

#: repowidget.py:1074
msgid "Cop&y Repo Path"
msgstr "复&制仓库路径"

#: repowidget.py:1076
msgid "Copy the absolute path to this repo’s working directory to the clipboard"
msgstr "将此仓库工作目录的绝对路径复制到剪贴板"

#: settings.py:348
msgid "External editor"
msgstr "外部编辑器"

#: settings.py:353 trtables.py:450
msgid "Diff tool"
msgstr "差异工具"

#: settings.py:358 trtables.py:456
msgid "Merge tool"
msgstr "合并工具"

#: sidebar/sidebar.py:169
msgid "&New Branch…"
msgstr "新建分支…"

#: sidebar/sidebar.py:171 sidebar/sidebar.py:451
msgid "Sort By"
msgstr "排序方式"

#: sidebar/sidebar.py:201
#, python-brace-format
msgid "&Switch to {0}…"
msgstr "切换到{0}…"

#: sidebar/sidebar.py:219
#, python-brace-format
msgid "&Fetch {0}"
msgstr "获取{0}"

#: sidebar/sidebar.py:219
msgid "Fetch"
msgstr "获取"

#: sidebar/sidebar.py:226
#, python-brace-format
msgid "Pu&ll from {0}…"
msgstr "从{0}拉取…"

#: sidebar/sidebar.py:226
msgid "Pull…"
msgstr "拉取…"

#: sidebar/sidebar.py:232
#, python-brace-format
msgid "Fast-Forward to {0}…"
msgstr "快速前进到{0}…"

#: sidebar/sidebar.py:232
msgid "Fast-Forward…"
msgstr "快速前进…"

#: sidebar/sidebar.py:239
#, python-brace-format
msgid "&Push to {0}…"
msgstr "推送到{0}…"

#: sidebar/sidebar.py:239
msgid "Push…"
msgstr "推送…"

#: sidebar/sidebar.py:244
msgid "&Upstream Branch"
msgstr "上游分支"

#: sidebar/sidebar.py:249
msgid "Re&name…"
msgstr "重命名…"

#: sidebar/sidebar.py:251
msgid "&Delete…"
msgstr "删除…"

#: sidebar/sidebar.py:259 sidebar/sidebar.py:319 sidebar/sidebar.py:380
#: sidebar/sidebar.py:410
msgid "&Hide in Graph"
msgstr "在图表中隐藏"

#: sidebar/sidebar.py:262
msgid "Hide this branch from the graph (effective if no other branches/tags point here)"
msgstr "在图表中隐藏此分支（如果没有其他分支/标签指向这里则有效）"

#: sidebar/sidebar.py:265 sidebar/sidebar.py:324 sidebar/sidebar.py:385
#: sidebar/sidebar.py:415
msgid "Hide &All But This"
msgstr "隐藏全部除了这个"

#: sidebar/sidebar.py:278
msgid "(no current branch)"
msgstr "（无当前分支）"

#: sidebar/sidebar.py:291 sidebar/sidebar.py:353
#, python-brace-format
msgid "Visit Web Page on {0}"
msgstr "访问{0}的网页"

#: sidebar/sidebar.py:300
msgid "New Local &Branch Here…"
msgstr "在这里新建本地分支…"

#: sidebar/sidebar.py:302
msgid "&Fetch New Commits"
msgstr "获取新的提交"

#: sidebar/sidebar.py:340
msgid "Collapse All Folders"
msgstr "折叠所有文件夹"

#: sidebar/sidebar.py:344
msgid "Expand All Folders"
msgstr "展开所有文件夹"

#: sidebar/sidebar.py:373
msgid "Copy Remote &URL"
msgstr "复制远程&URL"

#: sidebar/sidebar.py:398
msgid "Sort Remote Branches By"
msgstr "按排序远程分支"

#: sidebar/sidebar.py:404
msgid "Re&name Folder…"
msgstr "重命名文件夹…"

#: sidebar/sidebar.py:405
msgid "&Delete Folder…"
msgstr "删除文件夹…"

#: sidebar/sidebar.py:440
msgid "Reveal &Parent Commit"
msgstr "显示父提交"

#: sidebar/sidebar.py:448
msgid "&New Tag on HEAD Commit…"
msgstr "在HEAD提交上新建标签…"

#: sidebar/sidebar.py:449
msgid "&Push All Tags To"
msgstr "推送所有标签到"

#: sidebar/sidebar.py:462
msgid "&Check Out Tagged Commit…"
msgstr "检出已标记的提交…"

#: sidebar/sidebar.py:463
msgid "&Delete Tag…"
msgstr "删除标签…"

#: sidebar/sidebar.py:465
msgid "Push To"
msgstr "推送到"

#: sidebar/sidebar.py:480
msgid "&Open Submodule in New Tab"
msgstr "在新标签页中打开子模块"

#: sidebar/sidebar.py:483
msgid "Open Submodule &Folder"
msgstr "打开子模块文件夹"

#: sidebar/sidebar.py:486
msgid "Copy &Path"
msgstr "复制路径"

#: sidebar/sidebar.py:941
msgid "Not tracking any upstream branch"
msgstr "没有跟踪任何上游分支"

#: sidebar/sidebar.py:941
msgid "Stop tracking upstream branch"
msgstr "停止跟踪上游分支"

#: sidebar/sidebar.py:960
msgid "No remotes."
msgstr "没有远程仓库。"

#: sidebar/sidebar.py:962
msgid "No remote branches found. Try fetching the remotes."
msgstr "未找到远程分支。尝试获取远程仓库信息。"

#: sidebar/sidebar.py:973
msgid "&All Remotes"
msgstr "所有远程仓库"

#: sidebar/sidebarmodel.py:452
msgid "Submodule not initialized."
msgstr "子模块未初始化。"

#: sidebar/sidebarmodel.py:598
#, python-brace-format
msgid "{0} (local branch)"
msgstr "{0} （本地分支）"

#: sidebar/sidebarmodel.py:602
#, python-brace-format
msgid "Upstream: {0}"
msgstr "上游：{0}"

#: sidebar/sidebarmodel.py:604
msgid "(this is the checked-out branch)"
msgstr "（这是已检出的分支）"

#: sidebar/sidebarmodel.py:614
msgid "[unborn]"
msgstr "[未出生]"

#: sidebar/sidebarmodel.py:617
msgid "Unborn HEAD: does not point to a commit yet."
msgstr "未出生的HEAD：尚未指向任何提交。"

#: sidebar/sidebarmodel.py:618
#, python-brace-format
msgid "Local branch {0} will be created when you create the initial commit."
msgstr "当你创建初始提交时，将创建本地分支{0}。"

#: sidebar/sidebarmodel.py:659
#, python-brace-format
msgid "{0} (remote-tracking branch)"
msgstr "{0} （远程跟踪分支）"

#: sidebar/sidebarmodel.py:661
#, python-brace-format
msgid "Upstream for the checked-out branch ({0})"
msgstr "已检出分支的上游 ({0})"

#: sidebar/sidebarmodel.py:684
#, python-brace-format
msgid "{0} (remote branch folder)"
msgstr "{0} （远程分支文件夹）"

#: sidebar/sidebarmodel.py:686
#, python-brace-format
msgid "{0} (tag folder)"
msgstr "{0} （标签文件夹）"

#: sidebar/sidebarmodel.py:688
#, python-brace-format
msgid "{0} (local branch folder)"
msgstr "{0} （本地分支文件夹）"

#: sidebar/sidebarmodel.py:706
#, python-brace-format
msgid "Tag {0}"
msgstr "标签 {0}"

#: sidebar/sidebarmodel.py:722
msgid "date:"
msgstr "日期："

#: sidebar/sidebarmodel.py:733
#, python-brace-format
msgid "{0} (submodule)"
msgstr "{0} （子模块）"

#: sidebar/sidebarmodel.py:734
#, python-brace-format
msgid "Workdir: {0}"
msgstr "工作目录：{0}"

#: sidebar/sidebarmodel.py:735
msgid "[not set]"
msgstr "[未设置]"

#: sidebar/sidebarmodel.py:736
#, python-brace-format
msgid "URL: {0}"
msgstr "URL：{0}"

#: sidebar/sidebarmodel.py:758 tasks/taskbook.py:67
msgid "Go to Working Directory"
msgstr "转到工作目录"

#: sidebar/sidebarmodel.py:761
#, python-brace-format
msgid "({n} uncommitted change)"
msgid_plural "({n} uncommitted changes)"
msgstr[0] "（{n} 未提交更改）"

#: sidebar/sidebarmodel.py:812
msgid "Hiding everything but this (middle-click the eye to toggle)"
msgstr "隐藏除此以外的所有内容（中键点击眼睛图标以切换）"

#: sidebar/sidebarmodel.py:814
msgid "Hidden (click the eye to toggle)"
msgstr "隐藏（点击眼睛图标以切换）"

#: sidebar/sidebarmodel.py:816
msgid "Indirectly hidden"
msgstr "间接隐藏"

#: tasks/branchtasks.py:32
#, python-brace-format
msgid "Branch {0} is already checked out."
msgstr "分支 {0} 已被检出。"

#: tasks/branchtasks.py:36
#, python-brace-format
msgid "Do you want to switch to branch {0}?"
msgstr "您想要切换到分支 {0} 吗？"

#: tasks/branchtasks.py:37
msgid "Switch"
msgstr "切换"

#: tasks/branchtasks.py:43 tasks/taskbook.py:98
msgid "Update submodules recursively"
msgstr "递归更新子模块"

#: tasks/branchtasks.py:52 tasks/branchtasks.py:337 tasks/committasks.py:256
#, python-brace-format
msgid "You are in <b>Detached HEAD</b> mode at commit {0}."
msgstr "您处于 <b>分离 HEAD</b> 模式，在提交 {0}。"

#: tasks/branchtasks.py:53
#, python-brace-format
msgid "You might lose track of this commit if you carry on switching to {0}."
msgstr "如果您继续切换到 {0}，可能会失去对此次提交的跟踪。"

#: tasks/branchtasks.py:61
#, python-brace-format
msgid "Switched to branch {0}."
msgstr "已切换到分支 {0}。"

#: tasks/branchtasks.py:80 tasks/taskbook.py:86
msgid "Rename local branch"
msgstr "重命名本地分支"

#: tasks/branchtasks.py:81 tasks/branchtasks.py:143 tasks/nettasks.py:107
msgid "Enter new name:"
msgstr "输入新名称："

#: tasks/branchtasks.py:82
#, python-brace-format
msgid "Current name: {0}"
msgstr "当前名称：{0}"

#: tasks/branchtasks.py:85 tasks/branchtasks.py:147
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: tasks/branchtasks.py:100
#, python-brace-format
msgid "Branch {0} renamed to {1}."
msgstr "分支 {0} 已重命名为 {1}。"

#: tasks/branchtasks.py:128
#, python-brace-format
msgid "This name clashes with existing branch {0}."
msgstr "此名称与现有分支 {0} 冲突。"

#: tasks/branchtasks.py:136
#, python-brace-format
msgid "Folder {name} contains {n} branch."
msgid_plural "Folder {name} contains {n} branches."
msgstr[0] "文件夹 {name} 包含 {n} 个分支。"

#: tasks/branchtasks.py:142
msgid "Rename branch folder"
msgstr "重命名分支文件夹"

#: tasks/branchtasks.py:148
msgid "Leave blank to move the branches to the root folder."
msgstr "留空将移动分支到根文件夹。"

#: tasks/branchtasks.py:168
#, python-brace-format
msgid "Branch folder {0} renamed to {1}."
msgstr "分支文件夹 {0} 已重命名为 {1}。"

#: tasks/branchtasks.py:170
#, python-brace-format
msgid "{n} branch affected."
msgid_plural "{n} branches affected."
msgstr[0] "{n} 个分支受影响。"

#: tasks/branchtasks.py:179
#, python-brace-format
msgid "Cannot delete {0} because it is the current branch."
msgstr "无法删除 {0}，因为它是当前分支。"

#: tasks/branchtasks.py:180 tasks/branchtasks.py:211
msgid "Before you try again, switch to another branch."
msgstr "再次尝试前，请切换到另一个分支。"

#: tasks/branchtasks.py:183
#, python-brace-format
msgid "Really delete local branch {0}?"
msgstr "真的要删除本地分支 {0} 吗？"

#: tasks/branchtasks.py:188
msgid "Delete branch"
msgstr "删除分支"

#: tasks/branchtasks.py:196
#, python-brace-format
msgid "Branch {0} deleted (commit at tip was {1})."
msgstr "分支 {0} 已删除（尖端的提交是 {1}）。"

#: tasks/branchtasks.py:210
#, python-brace-format
msgid "Cannot delete folder {0} because it contains the current branch {1}."
msgstr "无法删除文件夹 {0}，因为它包含当前分支 {1}。"

#: tasks/branchtasks.py:218
#, python-brace-format
msgid "Really delete local branch folder {0}?"
msgstr "真的要删除本地分支文件夹 {0} 吗？"

#: tasks/branchtasks.py:219
#, python-brace-format
msgid "<b>{n}</b> branch will be deleted."
msgid_plural "<b>{n}</b> branches will be deleted."
msgstr[0] "<b>{n}</b> 个分支将被删除。"

#: tasks/branchtasks.py:223
msgid "Delete branch folder"
msgstr "删除分支文件夹"

#: tasks/branchtasks.py:226
msgid "Delete folder"
msgstr "删除文件夹"

#: tasks/branchtasks.py:235
#, python-brace-format
msgid "{n} branch deleted in folder {name}."
msgid_plural "{n} branches deleted in folder {name}."
msgstr[0] "{n} 个分支在文件夹 {name} 中被删除。"

#: tasks/branchtasks.py:320
#, python-brace-format
msgid "Branch {0} created on commit {1}."
msgstr "分支 {0} 在提交 {1} 上创建。"

#: tasks/branchtasks.py:338
msgid "You might lose track of this commit if you switch to the new branch."
msgstr "如果你切换到新分支，可能会丢失对这个提交的跟踪。"

#: tasks/branchtasks.py:339
msgid "Don’t Switch"
msgstr "不切换"

#: tasks/branchtasks.py:339
#, python-brace-format
msgid "Switch to {0}"
msgstr "切换到 {0}"

#: tasks/branchtasks.py:396
#, python-brace-format
msgid "Branch {0} now tracks {1}."
msgstr "分支 {0} 现在跟踪 {1}。"

#: tasks/branchtasks.py:398
#, python-brace-format
msgid "Branch {0} now tracks no upstream."
msgstr "分支 {0} 现在没有上游。"

#: tasks/branchtasks.py:424
#, python-brace-format
msgid "Branch {0} was reset to {1} ({mode})."
msgstr "分支 {0} 被重置到 {1}（{mode}模式）。"

#: tasks/branchtasks.py:444
#, python-brace-format
msgid "Can’t fast-forward {0} because it isn’t tracking an upstream branch."
msgstr "无法快进 {0}，因为它没有跟踪上游分支。"

#: tasks/branchtasks.py:463
msgid "No fast-forwarding necessary."
msgstr "无需快进。"

#: tasks/branchtasks.py:465
#, python-brace-format
msgid "Your local branch {0} is ahead of {1}."
msgstr "你的本地分支 {0} 超前于 {1}。"

#: tasks/branchtasks.py:467 tasks/nettasks.py:249
#, python-brace-format
msgid "Your local branch {0} is already up to date with {1}."
msgstr "你的本地分支 {0} 已经与 {1} 同步。"

#: tasks/branchtasks.py:479
#, python-brace-format
msgid "Can’t fast-forward {0} to {1}."
msgstr "无法将 {0} 快进到 {1}。"

#: tasks/branchtasks.py:480
msgid "The branches are divergent."
msgstr "分支存在分歧。"

#: tasks/branchtasks.py:485
#, python-brace-format
msgid "Merge into {0}"
msgstr "合并到 {0}"

#: tasks/branchtasks.py:517
msgid "Merging is not possible right now because you have unresolved conflicts."
msgstr "目前无法合并，因为你有未解决的冲突。"

#: tasks/branchtasks.py:518
msgid "Fix the conflicts to proceed."
msgstr "修复冲突以继续。"

#: tasks/branchtasks.py:523
msgid "Merging is not possible right now because you have staged changes."
msgstr "现在无法合并，因为你有已暂存的更改。"

#: tasks/branchtasks.py:524
msgid "Commit your changes or stash them to proceed."
msgstr "提交你的更改或将它们储藏起来以继续。"

#: tasks/branchtasks.py:529
msgid "No merge is necessary."
msgstr "不需要合并。"

#: tasks/branchtasks.py:530
#, python-brace-format
msgid "Your branch {0} is already up to date with {1}."
msgstr "你的分支 {0} 已经与 {1} 同步更新。"

#: tasks/branchtasks.py:534
msgid "Cannot merge into an unborn head."
msgstr "不能合并到一个未诞生的头部。"

#: tasks/branchtasks.py:544
msgid "Merging may cause conflicts"
msgstr "合并可能会导致冲突"

#: tasks/branchtasks.py:546
#, python-brace-format
msgid "Merging {0} into {1} may cause conflicts."
msgstr "合并 {0} 到 {1} 可能会导致冲突。"

#: tasks/branchtasks.py:547
msgid "You will need to fix the conflicts, if any. Then, commit the result to conclude the merge."
msgstr "如果有任何冲突，你需要修复它们。然后，提交结果以完成合并。"

#: tasks/branchtasks.py:548
msgid "Merge"
msgstr "合并"

#: tasks/branchtasks.py:576
#, python-brace-format
msgid "Merging {0} into {1}."
msgstr "合并 {0} 到 {1}。"

#: tasks/branchtasks.py:580
#, python-brace-format
msgid "Branch {0} fast-forwarded to {1}."
msgstr "分支 {0} 快速前进到 {1}。"

#: tasks/branchtasks.py:583
msgid "Fast-forwarding possible"
msgstr "可以快速前进"

#: tasks/branchtasks.py:584
#, python-brace-format
msgid "Your branch {0} can simply be fast-forwarded to {1}."
msgstr "你的分支 {0} 可以简单地快速前进到 {1}。"

#: tasks/branchtasks.py:587
#, python-brace-format
msgid "Automatic fast-forwarding is blocked by the {0} option in your Git config."
msgstr "由于你的 Git 配置中的 {0} 选项，自动快速前进被阻止。"

#: tasks/branchtasks.py:591
msgid "<b>Fast-forwarding</b> means that the tip of your branch will be moved to a more recent commit in a linear path, without the need to create a merge commit."
msgstr "<b>快进</b>意味着你的分支尖端将被移动到一个更近期的提交上，沿着线性路径进行，"
"无需创建合并提交。"

#: tasks/branchtasks.py:593
#, python-brace-format
msgid "In this case, {0} will be fast-forwarded to {1}."
msgstr "在这种情况下，{0} 将被快进到 {1}。"

#: tasks/branchtasks.py:595
msgid "Create Merge Commit"
msgstr "创建合并提交"

#: tasks/branchtasks.py:596
msgid "Fast-Forward"
msgstr "快进"

#: tasks/branchtasks.py:609 tasks/taskbook.py:82
msgid "Recall lost commit"
msgstr "恢复丢失的提交"

#: tasks/branchtasks.py:610
#, python-brace-format
msgid "If you know the hash of a commit that isn’t part of any branches anymore, {app} will try to recall it for you."
msgstr "如果你知道一个不再属于任何分支的提交的哈希值，{app} 将尝试为你恢复它。"

#: tasks/branchtasks.py:612
msgid "Recall"
msgstr "恢复"

#: tasks/committasks.py:42
msgid "Do you want to create an empty commit anyway?"
msgstr "你仍然想要创建一个空提交吗？"

#: tasks/committasks.py:42
msgid "No files are staged for commit."
msgstr "没有文件被暂存以供提交。"

#: tasks/committasks.py:46
#, python-brace-format
msgid "Note: Your working directory contains {n} unstaged file. If you want to commit it, you should <b>stage</b> it first."
msgid_plural "Note: Your working directory contains {n} unstaged files. If you want to commit them, you should <b>stage</b> them first."
msgstr[0] "注意：你的工作目录包含 {n} "
"个未暂存文件。如果你想提交它，你应该先<b>暂存</b>它。"

#: tasks/committasks.py:53
msgid "Create empty commit"
msgstr "创建空提交"

#: tasks/committasks.py:54 tasks/jumptasks.py:314
msgid "Empty commit"
msgstr "空提交"

#: tasks/committasks.py:57
msgid "Proceed to Commit"
msgstr "提交"

#: tasks/committasks.py:112
#, python-brace-format
msgid "Commit {0} created."
msgstr "提交 {0} 已创建。"

#: tasks/committasks.py:132
msgid "Proceed to Amend Commit"
msgstr "修改提交"

#: tasks/committasks.py:173
#, python-brace-format
msgid "Commit {0} amended. New hash: {1}."
msgstr "提交 {0} 已修改。新的哈希值：{1}。"

#: tasks/committasks.py:257
#, python-brace-format
msgid "You might lose track of this commit if you carry on checking out another commit ({0})."
msgstr "如果你继续检出另一个提交 ({0})，可能会失去对这个提交的跟踪。"

#: tasks/committasks.py:264
#, python-brace-format
msgid "Entered detached HEAD on {0}."
msgstr "已进入 {0} 的分离 HEAD 状态。"

#: tasks/committasks.py:293
msgid "Proceed to New Tag"
msgstr "新建标签"

#: tasks/committasks.py:325
#, python-brace-format
msgid "Tag {0} created on commit {1}."
msgstr "在提交 {1} 上创建了标签 {0}。"

#: tasks/committasks.py:380
#, python-brace-format
msgid "Do you want to revert commit {0}?"
msgstr "你想要撤销提交 {0} 吗？"

#: tasks/committasks.py:381
msgid "You will have an opportunity to review the affected files in your working directory."
msgstr "你将有机会在工作目录中查看受影响的文件。"

#: tasks/committasks.py:402
#, python-brace-format
msgid "There’s nothing to revert from {0} that the current branch hasn’t already undone."
msgstr "从 {0} 中没有需要撤销的内容，当前分支已经撤销。"

#: tasks/committasks.py:415
#, python-brace-format
msgid "Reverting {0} was successful. Do you want to commit the result now?"
msgstr "撤销 {0} 成功。你现在想要提交结果吗？"

#: tasks/committasks.py:416 tasks/committasks.py:462
msgid "Review changes"
msgstr "审查更改"

#: tasks/committasks.py:445
#, python-brace-format
msgid "There’s nothing to cherry-pick from {0} that the current branch doesn’t already have."
msgstr "从{0}中没有可以挑选的变更，当前分支已经包含了这些变更。"

#: tasks/committasks.py:459
#, python-brace-format
msgid "Cherry-picking {0} was successful. Do you want to commit the result now?"
msgstr "挑选{0}成功。您现在要提交结果吗？"

#: tasks/exporttasks.py:57
#, python-brace-format
msgid "{app} cannot export binary patches from a hand-picked selection of files."
msgstr "{app}无法从手工挑选的文件中导出二进制补丁。"

#: tasks/exporttasks.py:61
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Binary file will be omitted from patch file:"
msgid_plural "{n} binary files will be omitted from patch file:"
msgstr[0] "{n}个二进制文件将从补丁文件中省略："

#: tasks/exporttasks.py:62
msgid "Proceed"
msgstr "继续"

#: tasks/exporttasks.py:65
msgid "Nothing to export. The patch is empty."
msgstr "没有内容可以导出。补丁为空。"

#: tasks/exporttasks.py:111
#, python-brace-format
msgctxt "patch file name, please keep it short"
msgid "stashed on {commit}"
msgstr "在{commit}上暂存"

#: tasks/exporttasks.py:126
#, python-brace-format
msgctxt "patch file name, please keep it short"
msgid "uncommitted changes on {commit}"
msgstr "在{commit}上有未提交的更改"

#: tasks/indextasks.py:44
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "You have selected an unresolved merge conflict."
msgid_plural "You have selected {n} unresolved merge conflicts."
msgstr[0] "您选择了{n}个未解决的合并冲突。"

#: tasks/indextasks.py:47
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "There is an unresolved merge conflict among your selection."
msgid_plural "There are {n} unresolved merge conflicts among your selection."
msgstr[0] "您的选择中存在{n}个未解决的合并冲突。"

#: tasks/indextasks.py:51
msgctxt "please fix (the merge conflicts)"
msgid "Please fix it before staging:"
msgid_plural "Please fix them before staging:"
msgstr[0] "请在暂存前修复："

#: tasks/indextasks.py:53
msgctxt "please fix (the merge conflicts)"
msgid "Please fix it before discarding:"
msgid_plural "Please fix them before discarding:"
msgstr[0] "请在丢弃前修复："

#: tasks/indextasks.py:80
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "File staged."
msgid_plural "{n} files staged."
msgstr[0] "已暂存的{n}个文件。"

#: tasks/indextasks.py:90
msgid "You’ve added another Git repo inside your current repo. It is STRONGLY RECOMMENDED to absorb it as a submodule before committing."
msgstr "您已在当前仓库中添加了另一个Git仓库。强烈建议在提交前将其作为子模块吸收。"

#: tasks/indextasks.py:95
#, python-brace-format
msgid "Don’t forget to remove the submodule from {0} to complete its deletion."
msgstr "不要忘记从{0}中移除子模块以完成其删除。"

#: tasks/indextasks.py:98
msgid "Uncommitted changes in the submodule can’t be staged from the parent repository."
msgstr "子模块中的未提交更改无法从父仓库进行暂存。"

#: tasks/indextasks.py:113
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "An item requires your attention after staging:"
msgid_plural "{n} items require your attention after staging:"
msgstr[0] "在暂存后，有{n}个项目需要您注意："

#: tasks/indextasks.py:122 tasks/taskbook.py:48
msgid "Discard changes"
msgstr "放弃更改"

#: tasks/indextasks.py:139
#, python-brace-format
msgid "Really delete {0}?"
msgstr "真的要删除{0}吗？"

#: tasks/indextasks.py:140
msgid "Git isn’t tracking this file, so you may not be able to recover it from older commits."
msgstr "Git没有跟踪此文件，因此您可能无法从旧的提交中恢复它。"

#: tasks/indextasks.py:143
#, python-brace-format
msgid "Really discard changes in submodule {0}?"
msgstr "真的要放弃子模块{0}中的更改吗？"

#: tasks/indextasks.py:145
#, python-brace-format
msgid "Really discard changes to {0}?"
msgstr "真的要放弃对{0}的更改吗？"

#: tasks/indextasks.py:150
#, python-brace-format
msgid "Really discard changes in {n} submodules?"
msgstr "真的要放弃在{n}个子模块中的更改吗？"

#: tasks/indextasks.py:152
#, python-brace-format
msgid "Really discard changes to {nf} files and in {ns} submodules?"
msgstr "真的要放弃对{nf}个文件和{ns}个子模块的更改吗？"

#: tasks/indextasks.py:154
#, python-brace-format
msgid "Really discard changes to {n} files?"
msgstr "真的要放弃对{n}个文件的更改吗？"

#: tasks/indextasks.py:159
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Any uncommitted changes in the submodule will be <b>cleared</b> and the submodule’s HEAD will be reset."
msgid_plural "Any uncommitted changes in {n} submodules will be <b>cleared</b> and the submodules’ HEAD will be reset."
msgstr[0] "{n}个子模块中的任何未提交更改将被<b>清除</b>，子模块的HEAD将被重置。"

#: tasks/indextasks.py:195
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "File discarded."
msgid_plural "{n} files discarded."
msgstr[0] "已丢弃的{n}个文件。"

#: tasks/indextasks.py:204
#, python-brace-format
msgid "Couldn’t restore gitlink file for submodule {0}."
msgstr "无法恢复子模块{0}的gitlink文件。"

#: tasks/indextasks.py:225
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "File unstaged."
msgid_plural "{n} files unstaged."
msgstr[0] "未暂存的{n}个文件。"

#: tasks/indextasks.py:237
#, python-brace-format
msgid "Really discard mode change in {0}?"
msgstr "真的要放弃{0}的模式更改吗？"

#: tasks/indextasks.py:239
#, python-brace-format
msgid "Really discard mode changes in <b>{n} files</b>?"
msgstr "真的要放弃<b>{n}个文件</b>的模式更改吗？"

#: tasks/indextasks.py:242 tasks/taskbook.py:49
msgid "Discard mode changes"
msgstr "放弃模式更改"

#: tasks/indextasks.py:268
#, python-brace-format
msgid "Can’t {verb} the selection because no red/green lines are selected."
msgstr "无法{verb}选择，因为没有选中红/绿线。"

#: tasks/indextasks.py:275
msgid "Really discard this hunk?"
msgstr "真的要放弃这个块吗？"

#: tasks/indextasks.py:277
msgid "Really discard the selected lines?"
msgstr "真的要放弃选中的行吗？"

#: tasks/indextasks.py:297
msgid "There’s nothing to revert in the selection."
msgstr "选择中没有需要还原的内容。"

#: tasks/indextasks.py:301
msgid "Couldn’t revert this patch."
msgstr "无法还原这个补丁。"

#: tasks/indextasks.py:302
msgid "The code may have diverged too much from this revision."
msgstr "代码可能与这个修订版差异过大。"

#: tasks/indextasks.py:360
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Conflict resolved."
msgid_plural "{n} conflicts resolved."
msgstr[0] "{n}个冲突已解决。"

#: tasks/indextasks.py:397
#, python-brace-format
msgid "Merge conflict resolved in {0}."
msgstr "在{0}中解决了合并冲突。"

#: tasks/indextasks.py:403 tasks/taskbook.py:39
msgid "Revert patch file"
msgstr "撤销补丁文件"

#: tasks/indextasks.py:404 tasks/indextasks.py:481
msgid "Revert"
msgstr "撤销"

#: tasks/indextasks.py:406 tasks/taskbook.py:37 tasks/taskbook.py:38
msgid "Apply patch file"
msgstr "应用补丁文件"

#: tasks/indextasks.py:409
msgid "Patch file"
msgstr "补丁文件"

#: tasks/indextasks.py:410
msgid "All files"
msgstr "所有文件"

#: tasks/indextasks.py:445
#, python-brace-format
msgid "Do you want to {verb} patch file {path}?"
msgstr "您想要{verb}补丁文件{path}吗？"

#: tasks/indextasks.py:447 tasks/indextasks.py:485
#, python-brace-format
msgid "<b>{n}</b> file will be modified in your working directory:"
msgid_plural "<b>{n}</b> files will be modified in your working directory:"
msgstr[0] "<b>{n}</b>文件将在您的工作目录中被修改："

#: tasks/indextasks.py:480
msgid "Apply patch"
msgstr "应用补丁"

#: tasks/indextasks.py:480
msgid "Revert patch"
msgstr "撤销补丁"

#: tasks/indextasks.py:484
#, python-brace-format
msgid "Do you want to {verb} this patch?"
msgstr "您想要{verb}这个补丁吗？"

#: tasks/indextasks.py:500
msgctxt "preposition slotted into '...BEFORE this commit'"
msgid "before"
msgstr "之前"

#: tasks/indextasks.py:504
msgctxt "preposition slotted into '...AT this commit'"
msgid "at"
msgstr "在"

#: tasks/indextasks.py:512
#, python-brace-format
msgid "Your working copy of {path} already matches the revision {preposition} this commit."
msgstr "您对{path}的工作副本已经与这个提交中的{preposition}修订版匹配。"

#: tasks/indextasks.py:517
msgid "recreated"
msgstr "重新创建"

#: tasks/indextasks.py:519
msgid "deleted"
msgstr "已删除"

#: tasks/indextasks.py:521
msgid "overwritten"
msgstr "已覆盖"

#: tasks/indextasks.py:523
#, python-brace-format
msgid "Do you want to restore {path} as it was {preposition} this commit?"
msgstr "您想要将{path}恢复为这个提交{preposition}时的状态吗？"

#: tasks/indextasks.py:525
#, python-brace-format
msgid "This file will be {processed} in your working directory."
msgstr "这个文件将在您的工作目录中被{processed}。"

#: tasks/indextasks.py:527
msgid "Restore"
msgstr "恢复"

#: tasks/indextasks.py:540
#, python-brace-format
msgid "File {path} {processed}."
msgstr "文件{path}已{processed}。"

#: tasks/indextasks.py:554
msgid "No abortable state is in progress."
msgstr "没有可中止的状态正在进行。"

#: tasks/indextasks.py:557
msgid "abort the ongoing cherry-pick"
msgstr "中止正在进行的拣选操作"

#: tasks/indextasks.py:559
msgid "Cherry-pick aborted."
msgstr "拣选操作已中止。"

#: tasks/indextasks.py:561
msgid "abort the ongoing merge"
msgstr "中止正在进行的合并操作"

#: tasks/indextasks.py:563
msgid "Merge aborted."
msgstr "合并操作已中止。"

#: tasks/indextasks.py:565
msgid "abort the ongoing revert"
msgstr "中止正在进行的撤销操作"

#: tasks/indextasks.py:567
msgid "Revert aborted."
msgstr "撤销操作已中止。"

#: tasks/indextasks.py:569
msgid "reset the index"
msgstr "重置索引"

#: tasks/indextasks.py:571
msgid "Index reset."
msgstr "索引已重置。"

#: tasks/indextasks.py:577
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Cannot {verb} right now, because a file contains both staged and unstaged changes."
msgid_plural "Cannot {verb} right now, because {n} files contain both staged and unstaged changes."
msgstr[0] "现在无法{verb}，因为{n}个文件同时包含已暂存和未暂存的更改。"

#: tasks/indextasks.py:580
msgid "Please unstage the changes and try again."
msgstr "请取消暂存更改，然后重试。"

#: tasks/indextasks.py:583
#, python-brace-format
msgid "Do you want to {0}?"
msgstr "您想要{0}吗？"

#: tasks/indextasks.py:586
msgid "No files are affected."
msgstr "没有文件受到影响。"

#: tasks/indextasks.py:589
msgid "All conflicts will be cleared and all <b>staged</b> changes will be lost."
msgstr "所有冲突将被清除，所有<b>已暂存</b>的更改将丢失。"

#: tasks/indextasks.py:591
msgid "All <b>staged</b> changes will be lost."
msgstr "所有<b>已暂存</b>的更改将丢失。"

#: tasks/indextasks.py:592
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "This file will be reset:"
msgid_plural "{n} files will be reset:"
msgstr[0] "{n}个文件将被重置："

#: tasks/jumptasks.py:139
#, python-brace-format
msgid "Unstaged ({n})"
msgid_plural "Unstaged ({n})"
msgstr[0] "未暂存（{n}）"

#: tasks/jumptasks.py:140
#, python-brace-format
msgid "Staged ({n})"
msgid_plural "Staged ({n})"
msgstr[0] "已暂存（{n}）"

#: tasks/jumptasks.py:141
#, python-brace-format
msgid "Commit {n} file"
msgid_plural "Commit {n} files"
msgstr[0] "提交{n}个文件"

#: tasks/jumptasks.py:166
msgid "The working directory is clean."
msgstr "工作目录是干净的。"

#: tasks/jumptasks.py:167
msgid "There aren’t any changes to commit."
msgstr "没有需要提交的更改。"

#: tasks/jumptasks.py:200
msgid "Shallow clone – End of available history."
msgstr "浅层克隆 – 可用历史记录结束。"

#: tasks/jumptasks.py:201
msgid "More commits may be available in a full clone."
msgstr "完整克隆中可能有更多提交。"

#: tasks/jumptasks.py:213
msgid "[Load full commit history] (this may take a moment)"
msgstr "[加载完整提交历史]（这可能需要一些时间）"

#: tasks/jumptasks.py:214
#, python-brace-format
msgid "[Change threshold setting] (currently: {0} commits)"
msgstr "[更改阈值设置]（当前：{0} 次提交）"

#: tasks/jumptasks.py:217
#, python-brace-format
msgid "History truncated to {0} commits."
msgstr "历史记录截断至 {0} 次提交。"

#: tasks/jumptasks.py:218
msgid "More commits may be available."
msgstr "可能有更多提交可用。"

#: tasks/jumptasks.py:220
msgid "History truncated"
msgstr "历史记录已截断"

#: tasks/jumptasks.py:242
#, python-brace-format
msgid "Unknown reference {0}."
msgstr "未知引用 {0}。"

#: tasks/jumptasks.py:307
#, python-brace-format
msgid "{n} change:|{n} ch.:"
msgid_plural "{n} changes:|{n} ch.:"
msgstr[0] "{n} 次更改：|{n} 次更改："

#: tasks/jumptasks.py:316
msgid "This commit is empty."
msgstr "此提交为空。"

#: tasks/jumptasks.py:317
#, python-brace-format
msgid "Commit {0} doesn’t affect any files."
msgstr "提交 {0} 未影响任何文件。"

#: tasks/jumptasks.py:323
msgid "Rename detection was skipped to load this large commit faster."
msgstr "为了更快加载这个大提交，跳过了重命名检测。"

#: tasks/jumptasks.py:326
#, python-brace-format
msgid "{n} rename detected."
msgid_plural "{n} renames detected."
msgstr[0] "检测到 {n} 次重命名。"

#: tasks/jumptasks.py:334
msgid "Detect Renames"
msgstr "检测重命名"

#: tasks/loadtasks.py:128
#, python-brace-format
msgid "{0} commits…"
msgstr "{0} 次提交…"

#: tasks/loadtasks.py:141
#, python-brace-format
msgid "{0} commits (truncated log)."
msgstr "{0} 次提交（截断日志）。"

#: tasks/loadtasks.py:143
#, python-brace-format
msgid "{0} commits total."
msgstr "总共 {0} 次提交。"

#: tasks/loadtasks.py:307
msgid "Try to reload the file."
msgstr "尝试重新加载文件。"

#: tasks/loadtasks.py:311
#, python-brace-format
msgid "Consider re-enabling {0} to prevent this issue."
msgstr "考虑重新启用 {0} 以防止此问题。"

#: tasks/loadtasks.py:315
msgid "Outdated diff."
msgstr "过时的差异。"

#: tasks/loadtasks.py:316
msgid "The file appears to have changed on disk."
msgstr "文件似乎已在磁盘上更改。"

#: tasks/loadtasks.py:322
msgid "Patch has no delta!"
msgstr "补丁没有差异！"

#: tasks/loadtasks.py:360
#, python-brace-format
msgctxt "at (specific commit)"
msgid "at {0}"
msgstr "在 {0}"

#: tasks/misctasks.py:84
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Parent"
msgid_plural "{n} Parents"
msgstr[0] "{n}个父级"

#: tasks/misctasks.py:90
msgid "You’re working in a shallow clone. This commit may actually have parents in the full history."
msgstr "您正在浅克隆中工作。这个提交实际上在完整历史中可能有父级。"

#: tasks/misctasks.py:95
msgid "(same as author)"
msgstr "（与作者相同）"

#: tasks/misctasks.py:100
msgid "Hash"
msgstr "哈希"

#: tasks/misctasks.py:102
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: tasks/misctasks.py:103
msgid "Committer"
msgstr "提交者"

#: tasks/misctasks.py:119
#, python-brace-format
msgid "Commit info: {0}"
msgstr "提交信息：{0}"

#: tasks/misctasks.py:188
#, python-brace-format
msgid "Added to {file}: {pattern}"
msgstr "添加到 {file}：{pattern}"

#: tasks/nettasks.py:61
#, python-brace-format
msgid "Can’t fetch new commits on {0} because this branch isn’t tracking an upstream branch."
msgstr "无法在 {0} 上获取新的提交，因为这个分支没有跟踪上游分支。"

#: tasks/nettasks.py:75
#, python-brace-format
msgid "Really delete branch {0} from the remote repository?"
msgstr "真的要从远程仓库中删除分支 {0} 吗？"

#: tasks/nettasks.py:76
#, python-brace-format
msgid "The remote branch will disappear for all users of remote {0}."
msgstr "远程分支将对远程 {0} 的所有用户消失。"

#: tasks/nettasks.py:78
msgid "Delete on remote"
msgstr "在远程删除"

#: tasks/nettasks.py:90
#, python-brace-format
msgid "Remote branch {0} deleted."
msgstr "已删除远程分支 {0}。"

#: tasks/nettasks.py:106
#, python-brace-format
msgid "Rename remote branch {0}"
msgstr "重命名远程分支 {0}"

#: tasks/nettasks.py:107
msgid "WARNING: This will rename the branch for all users of the remote!"
msgstr "警告：这将为远程的所有用户重命名分支！"

#: tasks/nettasks.py:110
msgid "Rename on remote"
msgstr "重命名远程分支"

#: tasks/nettasks.py:134
#, python-brace-format
msgid "Remote branch {0} renamed to {1}."
msgstr "远程分支 {0} 已重命名为 {1}。"

#: tasks/nettasks.py:143
msgid "To fetch remote branches, you must first add a remote to your repo."
msgstr "要获取远程分支，您必须首先向您的仓库添加一个远程源。"

#: tasks/nettasks.py:144 tasks/nettasks.py:330
msgid "You can do so via <i>“Repo &rarr; Add Remote”</i>."
msgstr "您可以通过<i>“仓库 &rarr; 添加远程”</i>来完成此操作。"

#: tasks/nettasks.py:151
#, python-brace-format
msgid "Fetch remote {0}"
msgstr "获取远程 {0}"

#: tasks/nettasks.py:153
#, python-brace-format
msgid "Fetch {n} remotes"
msgstr "获取 {n} 个远程源"

#: tasks/nettasks.py:176 tasks/nettasks.py:214
msgid "Fetch complete."
msgstr "获取完成。"

#: tasks/nettasks.py:182
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Couldn’t fetch remote:"
msgid_plural "Couldn’t fetch {n} remotes:"
msgstr[0] "无法获取{n}个远程源："

#: tasks/nettasks.py:192
#, python-brace-format
msgid "Fetch remote branch {0}"
msgstr "获取远程分支 {0}"

#: tasks/nettasks.py:214
#, python-brace-format
msgid "No new commits on {0}."
msgstr "{0} 上没有新的提交。"

#: tasks/nettasks.py:225
#, python-brace-format
msgid "{0} has disappeared from the remote server."
msgstr "{0} 已从远程服务器消失。"

#: tasks/nettasks.py:235
#, python-brace-format
msgid "Can’t pull new commits into {0} because this branch isn’t tracking an upstream branch."
msgstr "无法将新提交拉取到 {0}，因为这个分支没有追踪上游分支。"

#: tasks/nettasks.py:248 tasks/taskbook.py:112
msgctxt "toolbar"
msgid "Pull"
msgstr "拉取"

#: tasks/nettasks.py:290 tasks/nettasks.py:301
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Submodule updated."
msgid_plural "{n} submodules updated."
msgstr[0] "{n}个子模块已更新。"

#: tasks/nettasks.py:329
msgid "To push a local branch to a remote, you must first add a remote to your repo."
msgstr "要将本地分支推送到远程，您必须首先向您的仓库添加一个远程源。"

#: tasks/nettasks.py:338 tasks/repotask.py:595
msgid "Please switch to a local branch before performing this action."
msgstr "请在执行此操作前切换到本地分支。"

#: tasks/nettasks.py:402
msgid "Push complete."
msgstr "推送完成。"

#: tasks/remotetasks.py:46
#, python-brace-format
msgid "Remote {0} added."
msgstr "远程 {0} 已添加。"

#: tasks/remotetasks.py:90
#, python-brace-format
msgid "Really remove remote {0}?"
msgstr "真的要移除远程 {0} 吗？"

#: tasks/remotetasks.py:91
msgid "This will merely detach the remote from your local repository. The remote server itself will not be affected."
msgstr "这将仅从您的本地仓库中分离远程。远程服务器本身不会受到影响。"

#: tasks/remotetasks.py:93 tasks/taskbook.py:45
msgid "Remove remote"
msgstr "移除远程"

#: tasks/remotetasks.py:100
#, python-brace-format
msgid "Remote {0} removed."
msgstr "远程 {0} 已移除。"

#: tasks/repotask.py:35
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Conflicting file"
msgid_plural "{n} conflicting files"
msgstr[0] "{n}个冲突文件"

#: tasks/repotask.py:36
#, fuzzy, python-brace-format
msgctxt "operation conflicts with…"
msgid "a file"
msgid_plural "{n} files"
msgstr[0] "{n}个文件"

#: tasks/repotask.py:40
#, python-brace-format
msgid "Operation {op} conflicts with {files} in the working directory:"
msgstr "操作 {op} 与工作目录中的 {files} 发生冲突："

#: tasks/repotask.py:42
#, python-brace-format
msgid "Operation {op} conflicts with {files} in the commit at HEAD:"
msgstr "操作 {op} 与 HEAD 中的提交 {files} 发生冲突："

#: tasks/repotask.py:44
#, python-brace-format
msgid "Operation {op} has caused a conflict with {files} ({exc}):"
msgstr "操作 {op} 导致了与 {files} 的冲突 ({exc})："

#: tasks/repotask.py:52
msgid "Before you try again, you should either commit, stash, or discard your changes."
msgstr "在您再次尝试之前，您应该提交、暂存或丢弃您的更改。"

#: tasks/repotask.py:62
#, python-brace-format
msgid "Operation {op} ran into an issue with {n} file."
msgid_plural "Operation {op} ran into issues with {n} files."
msgstr[0] "操作 {op} 遇到了 {n} 个文件的问题。"

#: tasks/repotask.py:66
#, python-brace-format
msgid "({n} other file was successful.)"
msgid_plural "({n} other files were successful.)"
msgstr[0] "（其他 {n} 个文件成功。）"

#: tasks/repotask.py:80
#, python-brace-format
msgid "This file contains {a} line endings. They will not be replaced by {b} because {opt} is enabled."
msgstr "此文件包含 {a} 行结束符。它们不会被 {b} 替换，因为 {opt} 已启用。"

#: tasks/repotask.py:333 toolbox/messageboxes.py:301
#, python-brace-format
msgid "Operation failed: {0}."
msgstr "操作失败：{0}。"

#: tasks/repotask.py:536
msgid "Don’t ask me to confirm this again"
msgstr "不要再让我确认这个"

#: tasks/repotask.py:536
msgid "Don’t show this again"
msgstr "不要再显示这个"

#: tasks/repotask.py:585
msgid "Fix merge conflicts before performing this action."
msgstr "在执行此操作前，请先解决合并冲突。"

#: tasks/repotask.py:589
msgid "There are no commits in this repository yet."
msgstr "此仓库中还没有任何提交。"

#: tasks/repotask.py:590
msgid "Create the initial commit in this repository before performing this action."
msgstr "在执行此操作前，请先在此仓库中创建初始提交。"

#: tasks/repotask.py:594
msgid "You are in “detached HEAD” state."
msgstr "您当前处于“分离 HEAD”状态。"

#: tasks/repotask.py:599
msgid "You are in the middle of a cherry-pick."
msgstr "您正在进行挑选(cherry-pick)操作。"

#: tasks/repotask.py:600
msgid "Before performing this action, conclude the cherry-pick."
msgstr "在执行此操作前，请先完成挑选(cherry-pick)。"

#: tasks/repotask.py:604
msgid "You have staged changes."
msgstr "您有已暂存的更改。"

#: tasks/repotask.py:605
msgid "Before performing this action, commit your changes or stash them."
msgstr "在执行此操作前，请先提交您的更改或将它们储藏。"

#: tasks/repotask.py:724
#, python-brace-format
msgid "Please wait for the current operation to complete ({0})."
msgstr "请等待当前操作完成（{0}）。"

#: tasks/repotask.py:725
msgid "Operation in progress"
msgstr "操作进行中"

#: tasks/repotask.py:803
#, python-brace-format
msgid "Busy: {0}…"
msgstr "忙碌：{0}…"

#: tasks/stashtasks.py:49
msgid "There are no uncommitted changes to stash."
msgstr "没有未提交的更改需要暂存。"

#: tasks/stashtasks.py:57
msgid "There are no uncommitted changes to stash (submodules cannot be stashed)."
msgstr "没有未提交的更改需要暂存（子模块不能被暂存）。"

#: tasks/stashtasks.py:79
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "File stashed."
msgid_plural "{n} files stashed."
msgstr[0] "{n}个文件已暂存。"

#: tasks/stashtasks.py:91
#, python-brace-format
msgid "Do you want to apply the changes stashed in {0} to your working directory?"
msgstr "您是否希望将暂存的更改{0}应用到您的工作目录？"

#: tasks/stashtasks.py:100
msgid "&Apply && Delete"
msgstr "&应用 && 删除"

#: tasks/stashtasks.py:100
msgid "&Apply && Keep"
msgstr "&应用 && 保留"

#: tasks/stashtasks.py:102
msgid "&Delete the stash if it applies cleanly"
msgstr "&如果应用无冲突则删除暂存"

#: tasks/stashtasks.py:118
#, python-brace-format
msgid "Stash {0} applied."
msgstr "暂存{0}已应用。"

#: tasks/stashtasks.py:122
#, python-brace-format
msgid "Stash {0} applied, with conflicts."
msgstr "暂存{0}已应用，存在冲突。"

#: tasks/stashtasks.py:123
#, python-brace-format
msgid "Applying the stash {0} has caused merge conflicts because your files have diverged since they were stashed."
msgstr "应用暂存{0}时产生了合并冲突，因为您的文件自暂存以来已经发生了变化。"

#: tasks/stashtasks.py:126
msgid "The stash wasn’t deleted in case you need to re-apply it later."
msgstr "暂存未被删除，以防您之后需要重新应用。"

#: tasks/stashtasks.py:127
msgid "Conflicts caused by stash application"
msgstr "由暂存应用引起的冲突"

#: tasks/stashtasks.py:134
#, python-brace-format
msgid "Stash {0} applied and deleted."
msgstr "已应用并删除暂存 {0}。"

#: tasks/stashtasks.py:142
#, python-brace-format
msgid "Really delete stash {0}?"
msgstr "真的要删除暂存 {0} 吗？"

#: tasks/stashtasks.py:143 tasks/taskbook.py:50
msgid "Delete stash"
msgstr "删除暂存"

#: tasks/stashtasks.py:151
#, python-brace-format
msgid "Stash {0} deleted."
msgstr "已删除暂存 {0}。"

#: tasks/submoduletasks.py:48
#, python-brace-format
msgid "{0} has no remotes."
msgstr "{0} 没有远程仓库。"

#: tasks/submoduletasks.py:49
#, python-brace-format
msgid "Please open {0} and add a remote to it before absorbing it as a submodule."
msgstr "请先打开 {0} 并添加远程仓库，然后再将其作为子模块吸收。"

#: tasks/submoduletasks.py:66
#, python-brace-format
msgid "Settings will be saved in {0}"
msgstr "设置将保存在 {0}"

#: tasks/submoduletasks.py:93
#, python-brace-format
msgid "Really remove submodule {0}?"
msgstr "真的要移除子模块 {0} 吗？"

#: tasks/submoduletasks.py:94
#, python-brace-format
msgid "The submodule will be removed from {0} and its working copy will be deleted."
msgstr "子模块将从 {0} 中移除，其工作副本也将被删除。"

#: tasks/submoduletasks.py:95
msgid "Any changes in the submodule that haven’t been pushed will be lost."
msgstr "子模块中未推送的任何更改将会丢失。"

#: tasks/taskbook.py:34
msgid "Accept merge conflict resolution"
msgstr "接受合并冲突解决方案"

#: tasks/taskbook.py:35
msgid "Amend last commit"
msgstr "修改上次提交"

#: tasks/taskbook.py:36
msgid "Apply selected text"
msgstr "应用选定文本"

#: tasks/taskbook.py:40
msgid "Apply stash"
msgstr "应用暂存"

#: tasks/taskbook.py:41
msgid "Check out commit"
msgstr "检出提交"

#: tasks/taskbook.py:42
msgid "Cherry-pick"
msgstr "拣选"

#: tasks/taskbook.py:43
msgid "Delete local branch"
msgstr "删除本地分支"

#: tasks/taskbook.py:44
msgid "Delete local branch folder"
msgstr "删除本地分支文件夹"

#: tasks/taskbook.py:46
msgid "Delete branch on remote"
msgstr "在远程删除分支"

#: tasks/taskbook.py:47
msgid "Delete tag"
msgstr "删除标签"

#: tasks/taskbook.py:52
msgid "Edit upstream branch"
msgstr "编辑上游分支"

#: tasks/taskbook.py:53
msgid "Export commit as patch file"
msgstr "导出提交为补丁文件"

#: tasks/taskbook.py:54
msgid "Export patch file"
msgstr "导出补丁文件"

#: tasks/taskbook.py:55
msgid "Export stash as patch file"
msgstr "导出暂存为补丁文件"

#: tasks/taskbook.py:56
msgid "Export changes as patch file"
msgstr "导出更改为补丁文件"

#: tasks/taskbook.py:57
msgid "Fast-forward branch"
msgstr "快进分支"

#: tasks/taskbook.py:58
msgid "Fetch remote branches"
msgstr "获取远程分支"

#: tasks/taskbook.py:59
msgid "Fetch remote branch"
msgstr "获取远程分支"

#: tasks/taskbook.py:60
msgid "Get commit information"
msgstr "获取提交信息"

#: tasks/taskbook.py:61
msgid "Accept/reject incoming changes"
msgstr "接受/拒绝传入更改"

#: tasks/taskbook.py:62
msgid "Navigate in repo"
msgstr "在仓库中导航"

#: tasks/taskbook.py:63
msgid "Navigate back"
msgstr "向后导航"

#: tasks/taskbook.py:64 tasks/taskbook.py:65
msgid "Navigate forward"
msgstr "向前导航"

#: tasks/taskbook.py:66
msgid "Go to HEAD commit"
msgstr "转到HEAD提交"

#: tasks/taskbook.py:68
msgid "Mark conflict solved"
msgstr "标记冲突已解决"

#: tasks/taskbook.py:69
msgid "Merge branch"
msgstr "合并分支"

#: tasks/taskbook.py:70 tasks/taskbook.py:71 tasks/taskbook.py:72
msgid "New local branch"
msgstr "新建本地分支"

#: tasks/taskbook.py:73
msgid "New commit"
msgstr "新建提交"

#: tasks/taskbook.py:74
msgid "Ignore a new file name pattern"
msgstr "忽略一个新的文件名模式"

#: tasks/taskbook.py:76
msgid "Stash changes"
msgstr "暂存更改"

#: tasks/taskbook.py:77
msgid "New tag"
msgstr "新建标签"

#: tasks/taskbook.py:78
msgid "Open repo"
msgstr "打开仓库"

#: tasks/taskbook.py:79
msgid "Pull remote branch"
msgstr "拉取远程分支"

#: tasks/taskbook.py:80
msgid "Push branch"
msgstr "推送分支"

#: tasks/taskbook.py:81
msgid "Push refspecs"
msgstr "推送引用规范"

#: tasks/taskbook.py:83
msgid "Refresh repo"
msgstr "刷新仓库"

#: tasks/taskbook.py:85
msgid "Remove submodule"
msgstr "移除子模块"

#: tasks/taskbook.py:87
msgid "Rename local branch folder"
msgstr "重命名本地分支文件夹"

#: tasks/taskbook.py:88
msgid "Rename branch on remote"
msgstr "在远程重命名分支"

#: tasks/taskbook.py:89
msgid "Reset HEAD"
msgstr "重置HEAD"

#: tasks/taskbook.py:90
msgid "Restore file revision"
msgstr "恢复文件修订"

#: tasks/taskbook.py:91
msgid "Revert commit"
msgstr "撤销提交"

#: tasks/taskbook.py:92
msgid "Revert selected text"
msgstr "撤销选定文本"

#: tasks/taskbook.py:93
msgid "Git identity"
msgstr "Git 身份"

#: tasks/taskbook.py:94
msgid "Repository settings"
msgstr "仓库设置"

#: tasks/taskbook.py:95
msgid "Stage files"
msgstr "暂存文件"

#: tasks/taskbook.py:96
msgid "Switch to branch"
msgstr "切换分支"

#: tasks/taskbook.py:97
msgid "Update submodule"
msgstr "更新子模块"

#: tasks/taskbook.py:99
msgid "Unstage files"
msgstr "取消暂存文件"

#: tasks/taskbook.py:100
msgid "Unstage mode changes"
msgstr "取消暂存模式更改"

#: tasks/taskbook.py:104
msgctxt "toolbar"
msgid "Amend"
msgstr "修改"

#: tasks/taskbook.py:105
msgctxt "toolbar"
msgid "Fetch"
msgstr ""

#: tasks/taskbook.py:106
msgctxt "toolbar"
msgid "Back"
msgstr "后退"

#: tasks/taskbook.py:107
msgctxt "toolbar"
msgid "Forward"
msgstr "前进"

#: tasks/taskbook.py:108
msgctxt "toolbar"
msgid "HEAD"
msgstr "HEAD"

#: tasks/taskbook.py:109
msgctxt "toolbar"
msgid "Workdir"
msgstr "工作目录"

#: tasks/taskbook.py:110
msgctxt "toolbar"
msgid "Branch"
msgstr "分支"

#: tasks/taskbook.py:111
msgctxt "toolbar"
msgid "Stash"
msgstr ""

#: tasks/taskbook.py:113
msgctxt "toolbar"
msgid "Push"
msgstr "推送"

#: tasks/taskbook.py:117
msgid "Amend the last commit on the current branch with the staged changes in the working directory"
msgstr "用工作目录中暂存的更改修改当前分支上的最后一次提交"

#: tasks/taskbook.py:118
msgid "Apply a patch file to the working directory"
msgstr "将补丁文件应用到工作目录"

#: tasks/taskbook.py:119
msgid "Apply a patch file to the working directory (reverse patch before applying)"
msgstr "将补丁文件应用到工作目录（应用前先反转补丁）"

#: tasks/taskbook.py:120
msgid "Restore backed up changes to the working directory"
msgstr "将备份的更改恢复到工作目录"

#: tasks/taskbook.py:121
msgid "Bring the changes introduced by this commit to the current branch"
msgstr "将此提交引入的更改带到当前分支"

#: tasks/taskbook.py:122
msgid "Delete this branch locally"
msgstr "本地删除此分支"

#: tasks/taskbook.py:123
msgid "Choose the remote branch to be tracked by this local branch"
msgstr "选择要被此本地分支跟踪的远程分支"

#: tasks/taskbook.py:124
msgid "Create a patch file from this stash"
msgstr "从此暂存创建补丁文件"

#: tasks/taskbook.py:125
msgid "Advance this local branch to the tip of the remote-tracking branch"
msgstr "将此本地分支推进到远程跟踪分支的顶端"

#: tasks/taskbook.py:126
msgid "Get the latest commits on all remote branches"
msgstr "获取所有远程分支上的最新提交"

#: tasks/taskbook.py:127
msgid "Get the latest commits from the remote server"
msgstr "从远程服务器获取最新提交"

#: tasks/taskbook.py:128
msgid "Start a new branch from this commit"
msgstr "从此次提交开始一个新的分支"

#: tasks/taskbook.py:129
msgid "Start a new branch from the current HEAD"
msgstr "从当前HEAD开始一个新的分支"

#: tasks/taskbook.py:130
msgid "Start a new branch from the tip of this branch"
msgstr "从该分支的顶端开始一个新的分支"

#: tasks/taskbook.py:131
msgid "Create a commit of the staged changes in the working directory"
msgstr "创建工作目录中已暂存更改的提交"

#: tasks/taskbook.py:132
msgid "Add a remote server to this repo"
msgstr "为此仓库添加一个远程服务器"

#: tasks/taskbook.py:133
msgid "Back up uncommitted changes and clean up the working directory"
msgstr "备份未提交的更改并清理工作目录"

#: tasks/taskbook.py:134
msgid "Tag this commit with a name"
msgstr "用名称标记此次提交"

#: tasks/taskbook.py:135
msgid "Fetch the latest commits from the remote, then integrate them into your local branch"
msgstr "从远程获取最新提交，然后将它们集成到你的本地分支"

#: tasks/taskbook.py:136
msgid "Upload your commits on the current branch to the remote server"
msgstr "将当前分支上的提交上传到远程服务器"

#: tasks/taskbook.py:137
msgid "Remove this submodule from .gitmodules and delete its working copy from this repo"
msgstr "从.gitmodules中移除这个子模块，并从这个仓库中删除其工作副本"

#: tasks/taskbook.py:138
msgid "Rename this branch locally"
msgstr "本地重命名这个分支"

#: tasks/taskbook.py:139
msgid "Make HEAD point to another commit"
msgstr "使HEAD指向另一个提交"

#: tasks/taskbook.py:140
msgid "Revert the changes introduced by this commit"
msgstr "撤销这个提交引入的更改"

#: tasks/taskbook.py:141 tasks/taskbook.py:142
msgid "Set up the identity under which you create commits"
msgstr "设置你创建提交时使用的身份"

#: tasks/taskbook.py:143
msgid "Switch to this branch and update the working directory to match it"
msgstr "切换到这个分支并更新工作目录以匹配它"

#: toolbox/fontpicker.py:32
#, python-brace-format
msgid "Hold {key} to show proportional fonts."
msgstr "按住{key}显示比例字体。"

#: toolbox/fontpicker.py:40
msgid "pt"
msgstr "点"

#: toolbox/fontpicker.py:51
msgid "Reset to system default monospace font"
msgstr "重置为系统默认的等宽字体"

#: toolbox/messageboxes.py:39
msgid "No repository"
msgstr "无仓库"

#: toolbox/messageboxes.py:62
msgid "Unhandled exception"
msgstr "未处理的异常"

#: toolbox/messageboxes.py:64
msgid "An exception was raised."
msgstr "抛出了一个异常。"

#: toolbox/messageboxes.py:76
msgid "(MESSAGE TRUNCATED)"
msgstr "(消息被截断)"

#: toolbox/messageboxes.py:79
msgid "If you want to file a bug report, please click “Show Details” and copy the <b>entire</b> message."
msgstr "如果您想提交一个错误报告，请点击“显示详情”并复制<b>整个</b>消息。"

#: toolbox/messageboxes.py:104
msgid "Quit application"
msgstr "退出应用程序"

#: toolbox/messageboxes.py:154
#, python-brace-format
msgid "Skip {n} more error"
msgid_plural "Skip {n} more errors"
msgstr[0] "跳过{n}个更多错误"

#: toolbox/messageboxes.py:280
#, python-brace-format
msgid "…and {0} more. Click “Show Details” to view all."
msgstr "……和{0}个更多。点击“显示详情”查看全部。"

#: toolbox/qfilepickercheckbox.py:26
msgctxt "button to open a file browser to select a file"
msgid "Select…"
msgstr "选择……"

#: toolbox/qhintbutton.py:17
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: toolbox/qtabwidget2.py:162
msgid "List all tabs"
msgstr "列出所有标签页"

#: toolbox/textutils.py:86
#, python-brace-format
msgid "“{0}”"
msgstr "“{0}”"

#: toolbox/textutils.py:175
#, python-brace-format
msgid "{0} copied to clipboard."
msgstr "{0}已复制到剪贴板。"

#: toolbox/textutils.py:177
#, python-brace-format
msgid "{n} lines copied to clipboard."
msgstr "{n}行已复制到剪贴板。"

#: toolbox/textutils.py:195
#, python-brace-format
msgid "…and {0} more"
msgstr "……和{0}个更多"

#: trtables.py:92
msgid "Connection refused"
msgstr "连接被拒绝"

#: trtables.py:93
msgid "File not found"
msgstr "文件未找到"

#: trtables.py:94
msgid "Permission denied"
msgstr "权限被拒绝"

#: trtables.py:95
msgid "Git error"
msgstr "Git错误"

#: trtables.py:96
msgid "Unsupported feature"
msgstr "不支持的功能"

#: trtables.py:97
msgid "Operation interrupted"
msgstr "操作被中断"

#: trtables.py:112
msgid "Illegal name."
msgstr "非法名称。"

#: trtables.py:113
msgid "Illegal suffix."
msgstr "非法后缀。"

#: trtables.py:114
msgid "Illegal prefix."
msgstr "非法前缀。"

#: trtables.py:115
msgid "Contains illegal character sequence."
msgstr "包含非法字符序列。"

#: trtables.py:116
msgid "Contains illegal character."
msgstr "包含非法字符。"

#: trtables.py:118
msgid "This name is discouraged for compatibility with Windows."
msgstr "出于与Windows兼容性的考虑，不推荐使用此名称。"

#: trtables.py:119
msgid "This name is already taken."
msgstr "此名称已被占用。"

#: trtables.py:120
msgid "This name is already taken by a folder."
msgstr "这个名字已经被一个文件夹占用了。"

#: trtables.py:124
msgctxt "FileMode"
msgid "deleted"
msgstr ""

#: trtables.py:125
msgctxt "FileMode"
msgid "regular file"
msgstr "普通文件"

#: trtables.py:126
msgctxt "FileMode"
msgid "executable file"
msgstr "可执行文件"

#: trtables.py:127
msgctxt "FileMode"
msgid "symbolic link"
msgstr "符号链接"

#: trtables.py:128
msgctxt "FileMode"
msgid "subtree"
msgstr "子树"

#: trtables.py:129
msgctxt "FileMode"
msgid "subtree commit"
msgstr "子树提交"

#: trtables.py:133
msgctxt "RepositoryState"
msgid "None"
msgstr "无"

#: trtables.py:134
msgctxt "RepositoryState"
msgid "Merging"
msgstr "合并中"

#: trtables.py:135
msgctxt "RepositoryState"
msgid "Reverting"
msgstr "还原"

#: trtables.py:136
msgctxt "RepositoryState"
msgid "Reverting (sequence)"
msgstr "还原（序列）"

#: trtables.py:137
msgctxt "RepositoryState"
msgid "Cherry-picking"
msgstr "拣选"

#: trtables.py:138
msgctxt "RepositoryState"
msgid "Cherry-picking (sequence)"
msgstr "拣选（序列）"

#: trtables.py:139
msgctxt "RepositoryState"
msgid "Bisecting"
msgstr "二分查找"

#: trtables.py:140
msgctxt "RepositoryState"
msgid "Rebasing"
msgstr "变基"

#: trtables.py:141
msgctxt "RepositoryState"
msgid "Rebasing (interactive)"
msgstr "变基（交互式）"

#: trtables.py:142
msgctxt "RepositoryState"
msgid "Rebasing (merging)"
msgstr "变基（合并）"

#: trtables.py:148
msgctxt "ConflictSides"
msgid "modified by both sides"
msgstr "双方均已修改"

#: trtables.py:149
msgctxt "ConflictSides"
msgid "deleted by us"
msgstr "我们这边已删除"

#: trtables.py:150
msgctxt "ConflictSides"
msgid "deleted by them"
msgstr "他们那边已删除"

#: trtables.py:151
msgctxt "ConflictSides"
msgid "deleted by both sides"
msgstr "双方均已删除"

#: trtables.py:152
msgctxt "ConflictSides"
msgid "added by us"
msgstr "我们这边已添加"

#: trtables.py:153
msgctxt "ConflictSides"
msgid "added by them"
msgstr "他们那边已添加"

#: trtables.py:154
msgctxt "ConflictSides"
msgid "added by both sides"
msgstr "双方均已添加"

#: trtables.py:158
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Stage"
msgstr ""

#: trtables.py:159
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Unstage"
msgstr ""

#: trtables.py:160
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Discard"
msgstr ""

#: trtables.py:161
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Stage lines"
msgstr "暂存行"

#: trtables.py:162
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Unstage lines"
msgstr "取消暂存行"

#: trtables.py:163
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Discard lines"
msgstr "放弃行"

#: trtables.py:164
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Stage hunk"
msgstr "暂存块"

#: trtables.py:165
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Unstage hunk"
msgstr "取消暂存块"

#: trtables.py:166
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Discard hunk"
msgstr "放弃块"

#: trtables.py:167
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Stage file"
msgstr "暂存文件"

#: trtables.py:168
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Unstage file"
msgstr "取消暂存文件"

#: trtables.py:169
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Discard file"
msgstr "放弃文件"

#: trtables.py:173
msgctxt "SidebarModel"
msgid "Working Directory|Workdir"
msgstr "工作目录|Workdir"

#: trtables.py:174
msgctxt "SidebarModel"
msgid "Local Branches|Branches"
msgstr "本地分支|Branches"

#: trtables.py:175
msgctxt "SidebarModel"
msgid "Stashes"
msgstr "储藏"

#: trtables.py:176
msgctxt "SidebarModel"
msgid "Remotes"
msgstr "远程仓库"

#: trtables.py:177
msgctxt "SidebarModel"
msgid "Tags"
msgstr "标签"

#: trtables.py:178 trtables.py:186
msgctxt "SidebarModel"
msgid "Submodules"
msgstr "子模块"

#: trtables.py:179
msgctxt "SidebarModel"
msgid "Local branch"
msgstr "本地分支"

#: trtables.py:180
msgctxt "SidebarModel"
msgid "Detached HEAD"
msgstr ""

#: trtables.py:181
msgctxt "SidebarModel"
msgid "Unborn HEAD"
msgstr ""

#: trtables.py:182
msgctxt "SidebarModel"
msgid "Remote branch"
msgstr "远程分支"

#: trtables.py:183
msgctxt "SidebarModel"
msgid "Stash"
msgstr ""

#: trtables.py:184
msgctxt "SidebarModel"
msgid "Remote"
msgstr "远程"

#: trtables.py:185
msgctxt "SidebarModel"
msgid "Tag"
msgstr "标签"

#: trtables.py:191
msgid "Full paths"
msgstr "完整路径"

#: trtables.py:192
msgid "Abbreviate directories"
msgstr "缩写目录"

#: trtables.py:193
msgid "Show filename only"
msgstr "仅显示文件名"

#: trtables.py:197
msgid "Full name"
msgstr "全名"

#: trtables.py:198
msgid "First name"
msgstr "名字"

#: trtables.py:199
msgid "Last name"
msgstr "姓氏"

#: trtables.py:200
msgid "Initials"
msgstr "首字母缩写"

#: trtables.py:201
msgid "Full email"
msgstr "完整邮箱"

#: trtables.py:202
msgid "Abbreviated email"
msgstr "缩写邮箱"

#: trtables.py:206
msgctxt "row spacing"
msgid "Cramped"
msgstr "紧凑"

#: trtables.py:207
msgctxt "row spacing"
msgid "Tight"
msgstr "紧密"

#: trtables.py:208
msgctxt "row spacing"
msgid "Relaxed"
msgstr "宽松"

#: trtables.py:209
msgctxt "row spacing"
msgid "Roomy"
msgstr "宽敞"

#: trtables.py:210
msgctxt "row spacing"
msgid "Spacious"
msgstr "宽敞"

#: trtables.py:214
msgctxt "Qt binding"
msgid "Automatic (recommended)"
msgstr "自动（推荐）"

#: trtables.py:222
msgid "Truncate long ref names"
msgstr "截断过长的引用名称"

#: trtables.py:223
msgid "Show full ref names"
msgstr "显示完整引用名称"

#: trtables.py:227
msgctxt "sort refs by date of latest commit, descending"
msgid "Date, Newest First"
msgstr "日期，最新的在前"

#: trtables.py:228
msgctxt "sort refs by date of latest commit, ascending"
msgid "Date, Oldest First"
msgstr "日期，最旧的在前"

#: trtables.py:229
msgctxt "sort refs alphabetically, ascending"
msgid "Name, A-Z"
msgstr "名称，A-Z"

#: trtables.py:230
msgctxt "sort refs alphabetically, descending"
msgid "Name, Z-A"
msgstr "名称，Z-A"

#: trtables.py:239 trtables.py:240
msgctxt "FileStatus"
msgid "added"
msgstr "已添加"

#: trtables.py:241
msgctxt "FileStatus"
msgid "copied"
msgstr "已复制"

#: trtables.py:242
msgctxt "FileStatus"
msgid "deleted"
msgstr ""

#: trtables.py:243
msgctxt "FileStatus"
msgid "ignored"
msgstr "已忽略"

#: trtables.py:244
msgctxt "FileStatus"
msgid "modified"
msgstr ""

#: trtables.py:245
msgctxt "FileStatus"
msgid "renamed"
msgstr "已重命名"

#: trtables.py:246
msgctxt "FileStatus"
msgid "file type changed"
msgstr "文件类型更改"

#: trtables.py:247
msgctxt "FileStatus"
msgid "merge conflict"
msgstr "合并冲突"

#: trtables.py:248
msgctxt "FileStatus"
msgid "unreadable"
msgstr "不可读"

#: trtables.py:249
msgctxt "FileStatus"
msgid "untracked"
msgstr "未跟踪"

#: trtables.py:268
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Staged."
msgstr "已暂存。"

#: trtables.py:269
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Unstaged."
msgstr "未暂存。"

#: trtables.py:270
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Discarded."
msgstr "已丢弃。"

#: trtables.py:271
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Lines staged."
msgstr "已暂存的行。"

#: trtables.py:272
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Lines unstaged."
msgstr "未暂存的行。"

#: trtables.py:273
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Lines discarded."
msgstr "已丢弃的行。"

#: trtables.py:274
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Hunk staged."
msgstr "已暂存的块。"

#: trtables.py:275
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Hunk unstaged."
msgstr "未暂存的块。"

#: trtables.py:276
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "Hunk discarded."
msgstr "已丢弃的块。"

#: trtables.py:277
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "File staged."
msgstr ""

#: trtables.py:278
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "File unstaged."
msgstr ""

#: trtables.py:279
msgctxt "PatchPurpose"
msgid "File discarded."
msgstr ""

#: trtables.py:304
msgctxt "date/time formats"
msgid "Available formats:"
msgstr "可用格式："

#: trtables.py:306 trtables.py:307
msgid "year"
msgstr "年"

#: trtables.py:309 trtables.py:310
msgid "month"
msgstr "月"

#: trtables.py:314 trtables.py:315
msgid "day"
msgstr "日"

#: trtables.py:319 trtables.py:320
msgid "hour"
msgstr "小时"

#: trtables.py:321
msgid "minute"
msgstr "分钟"

#: trtables.py:322
msgid "second"
msgstr "秒"

#: trtables.py:334
msgctxt "Prefs"
msgid "General"
msgstr "常规"

#: trtables.py:335
msgctxt "Prefs"
msgid "Code"
msgstr "代码"

#: trtables.py:336
msgctxt "Prefs"
msgid "Images"
msgstr "图像"

#: trtables.py:337
msgctxt "Prefs"
msgid "Tabs"
msgstr "标签页"

#: trtables.py:338
msgctxt "Prefs"
msgid "Commit History"
msgstr "提交历史"

#: trtables.py:339
msgctxt "Prefs"
msgid "Trash"
msgstr "回收站"

#: trtables.py:340
msgctxt "Prefs"
msgid "External Tools"
msgstr "外部工具"

#: trtables.py:341
msgctxt "Prefs"
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: trtables.py:342
msgctxt "Prefs"
msgid "Custom Commands"
msgstr "自定义命令"

#: trtables.py:344
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: trtables.py:345
msgid "Qt style"
msgstr "Qt风格"

#: trtables.py:346
msgid "Shorten hashes to # characters"
msgstr "缩短哈希值到#个字符"

#: trtables.py:347
msgid "Date/time format"
msgstr "日期/时间格式"

#: trtables.py:350
msgid "Author display style"
msgstr "作者显示风格"

#: trtables.py:351
msgid "Remember up to # recent repositories"
msgstr "记住最近#个仓库"

#: trtables.py:355
msgid "When the menu bar is hidden, press the Alt key to show it again."
msgstr "当菜单栏被隐藏时，按下Alt键再次显示它。"

#: trtables.py:356
msgid "Restore all “don’t show this again” messages"
msgstr "恢复所有“不再显示此消息”的消息"

#: trtables.py:357
msgid "Middle-click to stage/unstage a file or the selected lines"
msgstr "中键点击以暂存/取消暂存文件或选中的行"

#: trtables.py:359
msgid "This option lets you:"
msgstr "这个选项允许你："

#: trtables.py:360
msgid "Middle-click a file name in the Unstaged/Staged boxes to stage/unstage this file;"
msgstr "在未暂存/已暂存框中中键点击文件名以暂存/取消暂存此文件；"

#: trtables.py:361
msgid "Select lines in the diff, then middle-click to stage/unstage your selection."
msgstr "在差异视图中选择行，然后中键点击以暂存/取消暂存你的选择。"

#: trtables.py:363
msgid "Allow third-party Pygments plugins"
msgstr "允许第三方Pygments插件"

#: trtables.py:364
#, python-brace-format
msgid "Let {app} load third-party Pygments plugins installed on your system. These plugins extend syntax highlighting with new languages and color schemes. <b>May incur significant slowdowns.</b>"
msgstr ""
"允许 {app} 加载系统上安装的第三方 Pygments "
"插件。这些插件通过新的语言和配色方案扩展了语法高亮功能。<b>可能会显著降低速度"
"。</b>"

#: trtables.py:367
msgid "Sort branches && tags by"
msgstr "按以下方式排序分支 && 标签"

#: trtables.py:369
msgid "The default sorting mode for local branches, remote branches, and tags in the sidebar."
msgstr "在侧边栏中本地分支、远程分支和标签的默认排序方式。"

#: trtables.py:370
msgid "You can fine-tune this setting in each repo by right-clicking Branches, Remotes, or Tags in the sidebar. (Note that changing the default setting here will clear per-repo tweaks.)"
msgstr "你可以通过在侧边栏右键点击分支、远程或标签来微调每个仓库的设置。（注意，在这"
"里更改默认设置将会清除每个仓库的调整。）"

#: trtables.py:373
msgid "Font"
msgstr "字体"

#: trtables.py:374
msgid "One tab is # spaces"
msgstr "一个制表符等于 # 个空格"

#: trtables.py:375
msgid "Show up to # context lines"
msgstr "显示至多 # 行上下文"

#: trtables.py:376
msgid "Amount of unmodified lines to show around red or green lines in a diff."
msgstr "在 diff 中显示红色或绿色行周围未修改行的数量。"

#: trtables.py:377
msgid "Load diffs up to # KB"
msgstr "加载至 # KB 的差异"

#: trtables.py:378
msgid "Load images up to # KB"
msgstr "加载至 # KB 的图片"

#: trtables.py:379
msgid "Syntax highlighting"
msgstr "语法高亮"

#: trtables.py:380
msgid "Word wrap"
msgstr "自动换行"

#: trtables.py:381
msgid "Display alien line endings (CRLF)"
msgstr "显示非标准行结束符（CRLF）"

#: trtables.py:382
msgid "“-/+” colors"
msgstr "“-/+”颜色"

#: trtables.py:383
msgid "Background colors for deleted (-) and added (+) lines."
msgstr "为删除（-）和添加（+）的行设置背景颜色。"

#: trtables.py:384
msgid "Treat SVG files as"
msgstr "将SVG文件视为"

#: trtables.py:386
msgid "Show tab close button"
msgstr "显示标签关闭按钮"

#: trtables.py:387
msgid "Expand tabs to available width"
msgstr "将标签展开到可用宽度"

#: trtables.py:388
msgid "Auto-hide tabs if only one repo is open"
msgstr "如果只打开一个仓库，则自动隐藏标签"

#: trtables.py:389
msgid "Double-click a tab to open repo folder"
msgstr "双击标签以打开仓库文件夹"

#: trtables.py:391
msgid "Sort commits"
msgstr "排序提交"

#: trtables.py:392
msgid "Chronologically"
msgstr "按时间顺序"

#: trtables.py:393
msgid "Topologically"
msgstr "按拓扑顺序"

#: trtables.py:395
msgid "<b>Chronological mode</b> lets you stay on top of the latest activity in the repository. The most recent commits always show up at the top of the graph. However, the graph can get messy when multiple branches receive commits in the same timeframe."
msgstr ""
"<b>时间顺序模式</b>可以让您随时掌握仓库中的最新活动。最新的提交总是显示在图表"
"的最顶部。然而，当多个分支在同一时间段内接收提交时，图表可能会变得混乱。"

#: trtables.py:398
msgid "<b>Topological mode</b> makes the graph easier to read. It attempts to present sequences of commits within a branch in a linear fashion. Since this is not a strictly chronological mode, you may have to do more scrolling to see the latest changes in various branches."
msgstr ""
"<b>拓扑模式</b>使图表更易于阅读。它尝试以线性方式呈现分支内提交的顺序。由于这"
"不是严格的时间顺序模式，您可能需要滚动更多才能看到各个分支中的最新变化。"

#: trtables.py:402
msgid "Row spacing"
msgstr "行间距"

#: trtables.py:403
msgid "Avoid gaps between branches in the graph"
msgstr "避免图表中分支之间的空白"

#: trtables.py:404
msgid "Mark author/committer signature differences"
msgstr "标记作者/提交者签名差异"

#: trtables.py:406
msgid "The commit history displays information about a commit’s <b>author</b>—their name and the date at which they made the commit. But in some cases, a commit might have been revised by someone else than the original author—this person is called the <b>committer</b>."
msgstr ""
"提交历史显示了关于提交的<b>作者</b>的信息——他们的名字以及他们提交的时间。但在"
"某些情况下，提交可能已经被除原始作者之外的人修改——这个人被称为<b>提交者</b>。"

#: trtables.py:410
msgid "If you tick this option, an asterisk (*) will appear after the author’s name and/or date if they differ from the committer’s for any given commit."
msgstr "如果你勾选这个选项，当作者的名字和/或日期与提交者的不同时，作者的名字和/或日"
"期后面将出现一个星号(*)。"

#: trtables.py:412
msgid "Note that you can always hover over the author’s name or date to obtain detailed information about the author and the committer."
msgstr "请注意，你可以随时将鼠标悬停在作者的名字或日期上，以获取关于作者和提交者的详"
"细信息。"

#: trtables.py:415
msgid "Load up to # commits in the history"
msgstr "在历史记录中加载多达 # 个提交"

#: trtables.py:416
msgid "Set to 0 to always load the full commit history."
msgstr "设置为 0 以始终加载完整的提交历史。"

#: trtables.py:417
msgid "Draw rows using alternating background colors"
msgstr "使用交替背景颜色绘制行"

#: trtables.py:418
msgid "Ref indicators"
msgstr "引用指示器"

#: trtables.py:419
msgid "You can always hover over an indicator to display the full name of the ref."
msgstr "您始终可以悬停在指示器上以显示引用的完整名称。"

#: trtables.py:421
msgid "The trash keeps up to # discarded patches"
msgstr "垃圾箱最多保留 # 个废弃的补丁"

#: trtables.py:422
msgid "Patches bigger than # KB won’t be salvaged"
msgstr "大于 # KB 的补丁不会被回收"

#: trtables.py:424
#, python-brace-format
msgid "When you discard changes from the working directory, {app} keeps a temporary copy in a hidden “trash” folder. This gives you a last resort to rescue changes that you have discarded by mistake. You can look around this trash folder via <i>“Help &rarr; Open Trash”</i>."
msgstr ""
"当您从工作目录中丢弃更改时，{app} "
"会在一个隐藏的“垃圾箱”文件夹中保留一个临时副本。这为您提供了一个最后的救援手"
"段，以恢复您不小心丢弃的更改。您可以通过 <i>“帮助 &rarr; 打开垃圾箱”</i> "
"查看这个垃圾箱文件夹。"

#: trtables.py:428
msgid "Logging verbosity"
msgstr "日志详细程度"

#: trtables.py:429
msgid "Auto-refresh when app regains focus"
msgstr "应用重新获得焦点时自动刷新"

#: trtables.py:431
#, python-brace-format
msgid "When you return to {app} from another application, it automatically scans for changes in the working directory and local branches. This keeps the interface in sync with the state of your repo on disk."
msgstr "当您从另一个应用返回到{app}时，它会自动扫描工作目录和本地分支中的更改。这使得"
"界面与您磁盘上的仓库状态保持同步。"

#: trtables.py:434
#, python-brace-format
msgid "If you turn this off, you will need to hit {key} to perform this refresh manually."
msgstr "如果您关闭此功能，将需要按下{key}来手动执行此刷新。"

#: trtables.py:436
msgid "We strongly recommend to keep this setting enabled."
msgstr "我们强烈建议保持此设置为启用状态。"

#: trtables.py:437
msgid "Animation effects in sidebar"
msgstr "侧边栏中的动画效果"

#: trtables.py:438
msgid "Smooth scrolling (where applicable)"
msgstr "平滑滚动（适用时）"

#: trtables.py:439
msgid "Preferred Qt binding"
msgstr "首选的Qt绑定"

#: trtables.py:441
#, python-brace-format
msgid "After restarting, {app} will use this Qt binding if available."
msgstr "重启后，如果可用，{app}将使用此Qt绑定。"

#: trtables.py:442
msgid "You can also pass the name of a Qt binding via the “QT_API” environment variable."
msgstr "您也可以通过“QT_API”环境变量传递一个Qt绑定的名称。"

#: trtables.py:444
msgid "Use condensed fonts"
msgstr "使用紧凑字体"

#: trtables.py:446
msgid "When a branch name or author name is too long to fit in its allotted space, condense the font before truncating the text."
msgstr "当分支名称或作者名称太长而无法适应其分配的空间时，在截断文本之前先压缩字体。"

#: trtables.py:449
msgid "Text editor"
msgstr "文本编辑器"

#: trtables.py:452 trtables.py:458 trtables.py:466
msgid "Argument placeholders:"
msgstr "参数占位符："

#: trtables.py:453
msgid "Old / Left"
msgstr "旧 / 左"

#: trtables.py:454
msgid "New / Right"
msgstr "新 / 右"

#: trtables.py:459
msgid "Ancestor / Base / Center"
msgstr "祖先 / 基础 / 中心"

#: trtables.py:460
msgid "Ours / Local / Left"
msgstr "我们的 / 本地 / 左"

#: trtables.py:461
msgid "Theirs / Remote / Right"
msgstr "他们的 / 远程 / 右"

#: trtables.py:462
msgid "Merged / Output / Result"
msgstr "合并 / 输出 / 结果"

#: trtables.py:467
msgid "Command to execute after launching the terminal"
msgstr "启动终端后执行的命令"

#: trtables.py:468
#, python-brace-format
msgid "The {0} placeholder is mandatory. It is automatically substituted for a wrapper script that enters your working directory and optionally starts one of your Custom Commands."
msgstr "占位符 {0} "
"是强制性的。它会自动替换为一个包装脚本，该脚本进入您的工作目录，并可选地启动"
"您的自定义命令之一。"

#: trtables.py:474
msgid "Ask for confirmation before running any command"
msgstr "在运行任何命令之前请求确认"

#: trtables.py:476
#, python-brace-format
msgid "If you untick this, you can still force a prompt to appear for specific commands by prepending them with {0}. For example: {1}"
msgstr "如果你取消勾选这个选项，你仍然可以通过在特定命令前加上{0}来强制提示出现。例如"
"：{1}"

#: trtables.py:498
#, python-brace-format
msgid "Feel free to copy the sample below and paste it into the text box. Then, click OK, and explore {menu} in the menu bar."
msgstr "请随意复制下面的示例并粘贴到文本框中。然后，点击确定，并在菜单栏中探索{menu}"
"。"

#: trtables.py:503
msgid "&Interactive Rebase"
msgstr "&交互式变基"

#: trtables.py:504
msgid "&Continue Rebase"
msgstr "&继续变基"

#: trtables.py:505
msgid "&Abort Rebase"
msgstr "&中止变基"

#: trtables.py:506
msgid "Diff Commit With &HEAD"
msgstr "与&HEAD比较提交"

#: trtables.py:508
msgid "You may use the following placeholders in your commands:"
msgstr "你可以在命令中使用以下占位符："

#: trtables.py:510
msgid "For advanced usage tips, please visit [the user’s guide]."
msgstr "有关高级使用技巧，请访问[用户指南]。"
